# edX translation file
# This English source file is machine-generated. Do not check it into github
# Copyright (C) 2013 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# 
# Translators:
# jdpark7 <jdpark7@gmail.com>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-platform\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: translation_team@edx.org\n"
"POT-Creation-Date: 2013-09-04 15:44-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2013-09-05 08:00+0000\n"
"Last-Translator: jdpark7 <jdpark7@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/projects/p/edx-platform/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 0.9.6\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cms/templates/404.html:3 cms/templates/error.html:7
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지가 없습니다."

#: cms/templates/404.html:10 lms/templates/static_templates/404.html:7
msgid "Page not found"
msgstr "페이지가 없습니다."

#: cms/templates/404.html:11
msgid "The page that you were looking for was not found."
msgstr "찾고 있는 페이지가 없습니다."

#: cms/templates/404.html:12
msgid ""
"Go back to the {homepage} or let us know about any pages that may have been "
"moved at {email}."
msgstr " {homepage} 로 돌아가거나 이동된 페이지들을 {email} 로 우리에게 알려주세요."

#: cms/templates/500.html:4
msgid "Studio Server Error"
msgstr "스튜디오 서버 오류"

#: cms/templates/500.html:10
msgid "The <em>Studio</em> servers encountered an error"
msgstr "<em>스튜디오</em> 서버에서 오류가 발생하였습니다."

#: cms/templates/500.html:12
msgid ""
"An error occurred in Studio and the page could not be loaded. Please try "
"again in a few moments."
msgstr "스튜디오에서 오류가 발생하여 페이지가 로드될 수 없었습니다. 잠시 후에 다시 시도해 보십시요."

#: cms/templates/500.html:13
msgid ""
"We've logged the error and our staff is currently working to resolve this "
"error as soon as possible."
msgstr "오류를 기록하였고 담당직원이 가능한 빨리 이 오류를 해결하기 위해 작업중입니다."

#: cms/templates/500.html:14
msgid "If the problem persists, please email us at {email}."
msgstr "문제가 지속되면 {email}로 우리에게 이메일 주십시요."

#: cms/templates/activation_active.html:7
#: cms/templates/activation_complete.html:7
#: cms/templates/activation_invalid.html:7
msgid "Studio Account Activation"
msgstr "스튜디오 계정 활성화"

#: cms/templates/activation_active.html:18
msgid "Your account is already active"
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: cms/templates/activation_active.html:20
msgid ""
"This account, set up using {0}, has already been activated. Please sign in "
"to start working within edX Studio."
msgstr "{0} 을 사용하여 설정된 이 계정은 이미 활성화되어 있습니다. edX 스튜디오에서 작업하기 위해서는 로그인 하십시요."

#: cms/templates/activation_active.html:26
#: cms/templates/activation_complete.html:26
msgid "Sign into Studio"
msgstr "스튜디오로 로그인"

#: cms/templates/activation_complete.html:18
msgid "Your account activation is complete!"
msgstr "계정 활성화가 완료되었습니다."

#: cms/templates/activation_complete.html:20
msgid ""
"Thank you for activating your account. You may now sign in and start using "
"edX Studio to author courses."
msgstr "계정을 활성화 해 주셔서 감사합니다. 로그인 하신후 강좌를 제작하기 위해 edX 스튜디오를 사용하실 수 있습니다."

#: cms/templates/activation_invalid.html:18
msgid "Your account activation is invalid"
msgstr "계정 활성화가 무효합니다"

#: cms/templates/activation_invalid.html:20
msgid ""
"We're sorry. Something went wrong with your activation. Check to make sure "
"the URL you went to was correct &mdash; e-mail programs will sometimes split"
" it into two lines."
msgstr "죄송합니다. 활성화에 문제가 발생했습니다. 방문한 URL이 정확 있는지 확인해 보십시요 - 이메일 프로그램은 때때로 주소를 두 줄로 나누어 놓습니다."

#: cms/templates/activation_invalid.html:21
msgid ""
"If you still have issues, contact edX Support. In the meatime, you can also "
"return to"
msgstr "그래도 문제가 있다면, edX 지원 센터에 문의하십시오. 그동안 다음으로 되돌아 올수 있습니다:"

#: cms/templates/activation_invalid.html:27
msgid "Contact edX Support"
msgstr "edX 지원팀에게 연락주세요."

#: cms/templates/asset_index.html:5 cms/templates/widgets/header.html:40
msgid "Files &amp; Uploads"
msgstr "파일 &amp; 업로드"

#: cms/templates/asset_index.html:35 cms/templates/asset_index.html:95
msgid "Delete this asset"
msgstr "이 자원 삭제"

#: cms/templates/asset_index.html:51
msgid "Upload New File"
msgstr "새 파일 업로드"

#: cms/templates/asset_index.html:148
msgid "Your file has been deleted."
msgstr "파일이 삭제되었습니다."

#: cms/templates/asset_index.html:153
msgid "close alert"
msgstr "알림 닫기"

#: cms/templates/checklists.html:34 cms/templates/export.html:69
#: cms/templates/import.html:13 cms/templates/widgets/header.html:74
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: cms/templates/checklists.html:35
msgid "Course Checklists"
msgstr "강좌 체크리스트"

#: cms/templates/checklists.html:44
msgid "Current Checklists"
msgstr "현재 체크리스트"

#: cms/templates/checklists.html:50
msgid "What are checklists?"
msgstr "체크리스트가 무엇입니까?"

#: cms/templates/checklists.html:52
msgid ""
"Running a course on edX is a complex undertaking. Course checklists are "
"designed to help you understand and keep track of all the steps necessary to"
" get your course ready for students."
msgstr "edX에서 강좌를 운영하는 것은 복잡한 일입니다. 강좌 체크리스트는 이것을 이해하는데 도움을 주도록 디자인되었으며 강좌가 학생들에게 제공되기 위해 필요한 모든 스텝들을 추적합니다."

#: cms/templates/checklists.html:55
msgid ""
"These checklists are shared among your course team, and any changes you make"
" are immediately visible to other members of the team and saved "
"automatically."
msgstr "이 체크리스트들은 강좌 팀사이에 공유가 됩니다. 변경사항은 팀의 다른 구성원에 즉시 볼 수 있으며 자동으로 저장됩니다."

#: cms/templates/component.html:15
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: cms/templates/component.html:18 cms/templates/manage_users.html:14
#: cms/templates/settings.html:61 cms/templates/settings_advanced.html:50
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:30
#: cms/templates/settings_graders.html:45 cms/templates/widgets/header.html:51
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html:51
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: cms/templates/component.html:29 cms/templates/overview.html:70
#: cms/templates/overview.html:88 cms/templates/overview.html:108
#: cms/templates/overview.html:239 lms/templates/problem.html:24
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: cms/templates/component.html:30 cms/templates/index.html:131
#: cms/templates/manage_users.html:55 cms/templates/overview.html:71
#: cms/templates/overview.html:109 cms/templates/overview.html:239
#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:49
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:81
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:97
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:147
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: cms/templates/component.html:36 cms/templates/overview.html:174
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:74
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:133
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: cms/templates/component.html:37
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:75
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:134
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: cms/templates/component.html:39 cms/templates/overview.html:181
#: cms/templates/overview.html:207
msgid "Drag to reorder"
msgstr "정렬하기 위해 드래그"

#: cms/templates/course_info.html:6 cms/templates/course_info.html:56
msgid "Course Updates"
msgstr "강좌 업데이트"

#: cms/templates/course_info.html:55 cms/templates/edit-tabs.html:23
#: cms/templates/overview.html:127 cms/templates/textbooks.html:52
#: cms/templates/widgets/header.html:25
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: cms/templates/course_info.html:60 cms/templates/edit-tabs.html:28
#: cms/templates/index.html:46 cms/templates/manage_users.html:19
#: cms/templates/overview.html:132 cms/templates/textbooks.html:57
msgid "Page Actions"
msgstr "페이지 액션"

#: cms/templates/course_info.html:63
msgid "New Update"
msgstr "새로운 업데이트"

#: cms/templates/course_info.html:73
msgid ""
"Course updates are announcements or notifications you want to share with "
"your class. Other course authors have used them for important exam/date "
"reminders, change in schedules, and to call out any important steps students"
" need to be aware of."
msgstr "강좌 업데이트는 강좌에서 공유하고자 하는 공지나 알림입니다. 강좌 저자들은 중요한 시험/일정 알림이나 스케쥴 변경, 학생들이 알아야 하는 중요한 스텝들을 알려주기 위해 사용할 수 있습니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html:24 cms/templates/export.html:88
#: cms/templates/static-pages.html:4 cms/templates/widgets/header.html:37
msgid "Static Pages"
msgstr "정적 페이지"

#: cms/templates/edit-tabs.html:31
msgid "New Page"
msgstr "새 페이지"

#: cms/templates/edit-tabs.html:41
msgid ""
"Static Pages are additional pages that supplement your Courseware. Other "
"course authors have used them to share a syllabus, calendar, handouts, and "
"more."
msgstr "정적인 페이지들은 강좌물을 보충하기 위한 추가적인 페이지들입니다. 강좌 저자들은 강의계획서, 달력, 배포자료 등을 공유하기 위해 사용할 수 있습니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html:45
msgid "How do Static Pages look to students in my course?"
msgstr "내 강좌에서 정적인 페이지가 학생들에게 어떻게 보일까?"

#: cms/templates/edit-tabs.html:73
msgid "How Static Pages are Used in Your Course"
msgstr "강좌에서 정적 페이지가 어떻게 사용되는지"

#: cms/templates/edit-tabs.html:75
msgid "Preview of how Static Pages are used in your course"
msgstr "강좌에서 정적 페이지가 어떻게 사용되는지 미리보기"

#: cms/templates/edit-tabs.html:76
msgid ""
"These pages will be presented in your course's main navigation alongside "
"Courseware, Course Info, Discussion, etc."
msgstr "이 페이지들은 강좌물, 강좌 정보, 토론 들 옆 강좌의 메인 네비게이션안에 표시될 것입니다."

#: cms/templates/edit-tabs.html:81 cms/templates/howitworks.html:158
#: cms/templates/howitworks.html:171 cms/templates/howitworks.html:184
msgid "close modal"
msgstr "모달 닫기"

#: cms/templates/edit_subsection.html:8
msgid "CMS Subsection"
msgstr "CMS 하위 섹션"

#: cms/templates/edit_subsection.html:21 cms/templates/unit.html:48
msgid "Display Name:"
msgstr "표시될 이름"

#: cms/templates/edit_subsection.html:25
msgid "Units:"
msgstr "유닛:"

#: cms/templates/edit_subsection.html:33
msgid "Subsection Settings"
msgstr "하위 섹션 설정"

#: cms/templates/edit_subsection.html:38 cms/templates/overview.html:227
msgid "Release Day"
msgstr "공개일"

#: cms/templates/edit_subsection.html:44 cms/templates/overview.html:231
msgid "Release Time"
msgstr "공개 시간"

#: cms/templates/edit_subsection.html:44 cms/templates/edit_subsection.html:76
#: cms/templates/overview.html:231
msgid "Coordinated Universal Time"
msgstr "협정 세계시"

#: cms/templates/edit_subsection.html:44
msgid "UTC"
msgstr "UTC"

#: cms/templates/edit_subsection.html:52
msgid ""
"The date above differs from the release date of {name}, which is unset."
msgstr "위 날짜는 설정 해제된 {name}의 공개일과 다릅니다."

#: cms/templates/edit_subsection.html:54
msgid "The date above differs from the release date of {name} - {start_time}"
msgstr "위 날짜는 {name}의 공개일  {start_time}과 다릅니다."

#: cms/templates/edit_subsection.html:56
msgid "Sync to {name}."
msgstr "{name}에 동기"

#: cms/templates/edit_subsection.html:61
msgid "Graded as:"
msgstr "채점 성적:"

#: cms/templates/edit_subsection.html:63 cms/templates/overview.html:202
msgid "Not Graded"
msgstr "채점 안됨"

#: cms/templates/edit_subsection.html:67
msgid "Set a due date"
msgstr "마감일 설정"

#: cms/templates/edit_subsection.html:70
msgid "Due Day"
msgstr "마감일"

#: cms/templates/edit_subsection.html:76
msgid "Due Time"
msgstr "마감 시간"

#: cms/templates/edit_subsection.html:81
msgid "Remove due date"
msgstr "마감일 제거"

#: cms/templates/edit_subsection.html:85
msgid "Preview Drafts"
msgstr "초안 미리보기"

#: cms/templates/edit_subsection.html:87 cms/templates/index.html:161
#: cms/templates/overview.html:141 cms/templates/unit.html:167
msgid "View Live"
msgstr "라이브로 보기"

#: cms/templates/error.html:9
msgid "Internal Server Error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: cms/templates/error.html:16
msgid "The Page You Requested Page Cannot be Found"
msgstr "요청한 페이지를 찾을 수 없습니다."

#: cms/templates/error.html:17
msgid ""
"We're sorry. We couldn't find the Studio page you're looking for. You may "
"want to return to the Studio Dashboard and try again. If you are still "
"having problems accessing things, please feel free to {link_start}contact "
"Studio support{link_end} for further help."
msgstr "죄송합니다. 당신이 찾고자 하는 스튜디오 페이지를 우리가 찾을 수 없습니다. 스튜디오 대시보드로 돌아가서 다시 시도해 보십시요.  아직 접속하는데 문제가 있다면 추가 도움을 위해  {link_start}스튜디오 지원 연락처{link_end} 로 연락주십시요."

#: cms/templates/error.html:18 cms/templates/error.html:24
#: cms/templates/widgets/footer.html:20 cms/templates/widgets/header.html:116
#: cms/templates/widgets/sock.html:49
msgid "Use our feedback tool, Tender, to share your feedback"
msgstr "피드백을 공유하기 위해 피드백 도구인 Tender 를 사용하십시요."

#: cms/templates/error.html:22
msgid "The Server Encountered an Error"
msgstr "서버에 오류가 발생하였습니다"

#: cms/templates/error.html:23
msgid ""
"We're sorry. There was a problem with the server while trying to process "
"your last request. You may want to return to the Studio Dashboard or try "
"this request again. If you are still having problems accessing things, "
"please feel free to {link_start}contact Studio support{link_end} for further"
" help."
msgstr "죄송합니다. 당신의 마지막 요청을 처리하는 동안 서버에 문제가 발생했습니다. 스튜디오 상황판으로 돌아가거나 다시 요청을 시도 할 수 있습니다.  접근하는데 문제가 계속 발생하면, 추가 도움을 위해 {link_start}스튜디오 지원 연락처 {link_end}로 연락 주시기 바랍니다."

#: cms/templates/error.html:28
msgid "Back to dashboard"
msgstr "대시보드로 돌아가기"

#: cms/templates/export.html:6 cms/templates/export.html:70
msgid "Course Export"
msgstr "강좌 내보내기"

#: cms/templates/export.html:80
msgid "About Exporting Courses"
msgstr "강좌 내보내기에 대해서"

#: cms/templates/export.html:82
msgid ""
"When exporting your course, you will receive a .tar.gz formatted file that "
"contains the following course data:"
msgstr "강좌를 내보낼 때,  다음과 같은 강좌 데이터를 포함하는 tar.gz를 형식의 파일을 받게 됩니다 :"

#: cms/templates/export.html:85
msgid "Course Structure (Sections and sub-section ordering)"
msgstr "강좌 구조(섹션 및 하위 섹션 정렬)"

#: cms/templates/export.html:86
msgid "Individual Units"
msgstr "개별 유닛"

#: cms/templates/export.html:87
msgid "Individual Problems"
msgstr "개별 문제"

#: cms/templates/export.html:89
msgid "Course Assets"
msgstr "강좌 자원"

#: cms/templates/export.html:92
msgid ""
"Your course export <strong>will not include</strong>: student data, "
"forum/discussion data, course settings, certificates, grading information, "
"or user data."
msgstr "강좌 내보내기는<strong> 다음을 포함하지 않습니다 </strong> : 학생 데이터, 포럼 / 토론 자료, 강좌 설정, 수료증, 성적 정보, 또는 사용자 데이터 "

#: cms/templates/export.html:98
msgid "Export Course:"
msgstr "강좌 내보내기:"

#: cms/templates/export.html:102
msgid "Download Files"
msgstr "파일 다운로드"

#: cms/templates/howitworks.html:5
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다"

#: cms/templates/howitworks.html:14
msgid "Welcome to"
msgstr "환영합니다."

#: cms/templates/howitworks.html:15
msgid ""
"Studio helps manage your courses online, so you can focus on teaching them"
msgstr " 교육하는데 집중할 수 있도록, 스튜디오는 강좌를 온라인으로 관리하는 것을 도와줍니다."

#: cms/templates/howitworks.html:23
msgid "Studio's Many Features"
msgstr "스튜디오의 다양한 기능"

#: cms/templates/howitworks.html:30 cms/templates/howitworks.html:31
msgid "Studio Helps You Keep Your Courses Organized"
msgstr "스튜디오는 강좌를 정돈하는 것을 도와줍니다."

#: cms/templates/howitworks.html:39
msgid "Keeping Your Course Organized"
msgstr "강좌 정돈"

#: cms/templates/howitworks.html:40
msgid ""
"The backbone of your course is how it is organized. Studio offers an "
"<strong>Outline</strong> editor, providing a simple hierarchy and easy drag "
"and drop to help you and your students stay organized."
msgstr "강좌의 구성은 어떻게 강좌가 구성되어 있는가 입니다. 스튜디오는 <strong>개요</ strong>을 편집기를 제공합니다. 간단한 강좌 구조와 드래그 드롭 기능을 제공하여 콘텐츠들이 정돈되게 보이도록 하는데 도움을 줄 수 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html:44
msgid "Simple Organization For Content"
msgstr "콘텐츠에 대한 간단한 정돈"

#: cms/templates/howitworks.html:45
msgid ""
"Studio uses a simple hierarchy of <strong>sections</strong> and "
"<strong>subsections</strong> to organize your content."
msgstr "스튜디오는 강좌를 정돈하기 위해  <strong>섹션</strong> 과 <strong>하위 섹션</strong>의 간단한 계층구조를 이용합니다."

#: cms/templates/howitworks.html:49
msgid "Change Your Mind Anytime"
msgstr "언제든지 마음을 바꾸세요."

#: cms/templates/howitworks.html:50
msgid ""
"Draft your outline and build content anywhere. Simple drag and drop tools "
"let your reorganize quickly."
msgstr "어디서든지 개요 초안을 만들고 콘텐츠를 만드세요. 콘텐츠를 정돈하기 위해서는 드래그 드롭 도구를 사용하세요."

#: cms/templates/howitworks.html:54
msgid "Go A Week Or A Semester At A Time"
msgstr "한번에 한 주 혹은 한 학기 정도 하세요"

#: cms/templates/howitworks.html:55
msgid ""
"Build and release <strong>sections</strong> to your students incrementally. "
"You don't have to have it all done at once."
msgstr " <strong>섹션들</strong>을 점차적으로 만들고 공개하십시요.  한 번에 모든 것을 만들 필요는 없습니다."

#: cms/templates/howitworks.html:64 cms/templates/howitworks.html:65
#: cms/templates/howitworks.html:73
msgid "Learning is More than Just Lectures"
msgstr "학습은 강의 그 이상입니다."

#: cms/templates/howitworks.html:74
msgid ""
"Studio lets you weave your content together in a way that reinforces "
"learning &mdash; short video lectures interleaved with exercises and more. "
"Insert videos and author a wide variety of exercise types with just a few "
"clicks."
msgstr "스튜디오는 학습을 강화하는 방식으로 콘텐츠들을 엮어 놓을 수 있게 합니다  - 짧은 동영상 강의를 연습문제 및 기타 들 사이에 끼어 놓을 수 있습니다.  몇 번의 클릭만으로 동영상을 삽입하고 다양한 연습문제를 저작할수 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html:78
msgid "Create Learning Pathways"
msgstr "학습 경로 만들기"

#: cms/templates/howitworks.html:79
msgid ""
"Help your students understand a small interactive piece at a time with "
"multimedia, HTML, and exercises."
msgstr "학생들이 멀티미디어, HTML, 그리고 연습문제를 통하여 한번에 작은  지식을 상호작용적으로 이해하는 데 도움을 줍니다."

#: cms/templates/howitworks.html:83
msgid "Work Visually, Organize Quickly"
msgstr "시각적으로 작업, 빠르게 정돈"

#: cms/templates/howitworks.html:84
msgid ""
"Work visually and see exactly what your students will see. Reorganize all "
"your content with drag and drop."
msgstr "시각적으로 작업하고 학생들이 보게 되는 것과 똑 같은 것을 보세요. 드래그 드롭으로 모든 콘텐츠들을 정돈하세요."

#: cms/templates/howitworks.html:88
msgid "A Broad Library of Problem Types"
msgstr "다양한 문제 유형 라이브러리"

#: cms/templates/howitworks.html:89
msgid ""
"It's more than just multiple choice. Studio has nearly a dozen types of "
"problems to challenge your learners."
msgstr "스튜디오는 선다형 문제 뿐만 아니라 학습자들에게 제공할 수 있는 10여 종류의 질문이 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html:98 cms/templates/howitworks.html:99
msgid ""
"Studio Gives You Simple, Fast, and Incremental Publishing. With Friends."
msgstr "스튜디오는 간단하고 빠르고 점진적인 출판 기능을 제공합니다."

#: cms/templates/howitworks.html:107
msgid "Simple, Fast, and Incremental Publishing. With Friends."
msgstr "간단하고 빠르고 점진적인 출판 기능"

#: cms/templates/howitworks.html:108
msgid ""
"Studio works like web applications you already know, yet understands how you"
" build curriculum. Instant publishing to the web when you want it, "
"incremental release when it makes sense. And with co-authors, you can have a"
" whole team building a course, together."
msgstr "스튜디오는 다른 웹 어플리케이션처럼 동작하는데, 당신이 커리큘럼을 어떻게 만들지도 이해하고 있습니다. 당신이 원하면 웹에 즉시 공개하거나 의미가 있다고 생각되는 작은 업데이트를 공개합니다. 동료 저자들과 함께 강좌를 함께 만드는 완전한 팀을 가질 수 있습니다."

#: cms/templates/howitworks.html:112
msgid "Instant Changes"
msgstr "즉각적인 변경"

#: cms/templates/howitworks.html:113
msgid ""
"Caught a bug? No problem. When you want, your changes to live when you hit "
"Save."
msgstr "버그를 수정했습니까? 문제 없습니다. 원할때 저장버튼을 클릭하면 라이브로 변경사항이 저장됩니다."

#: cms/templates/howitworks.html:117
msgid "Release-On Date Publishing"
msgstr "공개일 출간"

#: cms/templates/howitworks.html:118
msgid ""
"When you've finished a <strong>section</strong>, pick when you want it to go"
" live and Studio takes care of the rest. Build your course incrementally."
msgstr "<strong>섹션</strong>을 완료했을때 섹션이 언제 라이브로 나가게 될것인가를 선택하면 나머지는 스튜디오가 알아서 합니다. 강좌를 점진적으로 만드십시요."

#: cms/templates/howitworks.html:122
msgid "Work in Teams"
msgstr "팀으로 작업"

#: cms/templates/howitworks.html:123
msgid ""
"Co-authors have full access to all the same authoring tools. Make your "
"course better through a team effort."
msgstr "공동 저자들은 같은 저작 도구들에 대한 모든 접근권한을 가지고 있습니다. 팀 협동을 통하여 더 좋은 강좌를 만들어 보세요."

#: cms/templates/howitworks.html:135
msgid "Sign Up for Studio Today!"
msgstr "스튜디오에 오늘 등록하세요!"

#: cms/templates/howitworks.html:140
msgid "Sign Up &amp; Start Making an edX Course"
msgstr "등록 & edX 강좌 만들기 시작"

#: cms/templates/howitworks.html:143
msgid "Already have a Studio Account? Sign In"
msgstr "이미 스튜디오 계정이 있습니까? 로그인 하십시요."

#: cms/templates/howitworks.html:150
msgid "Outlining Your Course"
msgstr "강좌 개요 입력하기"

#: cms/templates/howitworks.html:153
msgid ""
"Simple two-level outline to organize your couse. Drag and drop, and see your"
" course at a glance."
msgstr "강좌를 정리하기 위한 간단한 2 단계 개요. 드래그 드롭 하고 강좌를 한눈에 보세요."

#: cms/templates/howitworks.html:163
msgid "More than Just Lectures"
msgstr "강의 그 이상입니다."

#: cms/templates/howitworks.html:166
msgid ""
"Quickly create videos, text snippets, inline discussions, and a variety of "
"problem types."
msgstr "빠르게 비디오, 텍스트 구절, 인라인 토론 및 여러 유형의 질문을 만드십시요."

#: cms/templates/howitworks.html:176
msgid "Publishing on Date"
msgstr "다음 날짜에 공개"

#: cms/templates/howitworks.html:179
msgid ""
"Simply set the date of a section or subsection, and Studio will publish it "
"to your students for you."
msgstr "섹션과 하위섹션 날짜를 설정하면 스튜디오가 그것들을 학생들에게 공개할 것입니다. "

#: cms/templates/import.html:6 cms/templates/import.html:14
msgid "Course Import"
msgstr "강좌 가져오기"

#: cms/templates/import.html:23
msgid ""
"Importing a new course will delete all content currently associated with "
"your course and replace it with the contents of the uploaded file."
msgstr "강좌 가져오기를 하면 현재 강좌와 연관된 모든 콘텐츠들이 삭제가 되고, 업로드한 파일의 콘텐츠로 교체가 됩니다."

#: cms/templates/import.html:25
msgid ""
"File uploads must be gzipped tar files (.tar.gz) containing, at a minimum, a"
" {filename} file."
msgstr "파일 업로드는 gzip으로 압축 된 tar 파일(.tar.gz) 이어야 하며,  최소한 {filename} 파일을 포함해야 합니다."

#: cms/templates/import.html:26
msgid ""
"Please note that if your course has any problems with auto-generated "
"{nodename} nodes, re-importing your course could cause the loss of student "
"data associated with those problems."
msgstr "강좌에서 자동 생성 {노드 이름}된 노드에 문제들이 있는 경우, 강좌를 다시 가져 오면 그 문제들과 관련된 학생 데이터의 손실이 발생할 수 있으므로 유의하시기 바랍니다."

#: cms/templates/import.html:30
msgid "Course to import:"
msgstr "가져오기 할 강좌"

#: cms/templates/import.html:32
msgid "Choose File"
msgstr "파일을 선택하세요"

#: cms/templates/import.html:33
msgid "change"
msgstr "변경"

#: cms/templates/import.html:35
msgid "Replace my course with the one above"
msgstr "내 강좌를 위에 있는 강좌로 교체"

#: cms/templates/import.html:81
msgid "Your import has failed."
msgstr "가져오기 실패"

#: cms/templates/import.html:105
msgid "Your import was successful."
msgstr "가져오기 성공"

#: cms/templates/index.html:5 cms/templates/index.html:42
#: cms/templates/widgets/header.html:130
msgid "My Courses"
msgstr "내 강좌"

#: cms/templates/index.html:51
msgid "New Course"
msgstr "새 강좌"

#: cms/templates/index.html:53
msgid "Email staff to create course"
msgstr "강좌를 만들기 위해 담당직원에게 이메일"

#: cms/templates/index.html:68
msgid "Welcome, {0}!"
msgstr "{0} 님, 안녕하세요? "

#: cms/templates/index.html:72
msgid "Here are all of the courses you currently have access to in Studio:"
msgstr "스튜디오에서 접근권한이 있는 모든 강좌들 입니다."

#: cms/templates/index.html:77
msgid "You currently aren't associated with any Studio Courses."
msgstr "연관된 스튜디오 강좌가 없습니다."

#: cms/templates/index.html:87
msgid "Please correct the highlighted fields below."
msgstr "아래에 강조한 필드를 수정하세요."

#: cms/templates/index.html:92
msgid "Create a New Course"
msgstr "새 강좌 만들기"

#: cms/templates/index.html:95
msgid "Required Information to Create a New Course"
msgstr "새 강좌를 만들기 위해 필요한 정보"

#: cms/templates/index.html:99 cms/templates/settings.html:89
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:7
msgid "Course Name"
msgstr "강좌 이름"

#: cms/templates/index.html:100
msgid "e.g. Introduction to Computer Science"
msgstr "예: 컴퓨터 개론"

#: cms/templates/index.html:101
msgid "The public display name for your course."
msgstr "강좌에 대한 공개된 표시 이름"

#: cms/templates/index.html:105 cms/templates/settings.html:79
msgid "Organization"
msgstr "조직"

#: cms/templates/index.html:106
msgid "e.g. MITX or IMF"
msgstr "예 MITx 혹은 IMF"

#: cms/templates/index.html:107
msgid "The name of the organization sponsoring the course"
msgstr "강좌를 후원하는 조직의 이름"

#: cms/templates/index.html:107 cms/templates/index.html:114
#: cms/templates/index.html:121
msgid ""
"Note: No spaces or special characters are allowed. This cannot be changed."
msgstr "공백이나 특수 문자가 허용되지 않습니다. 변경될 수 없습니다."

#: cms/templates/index.html:112 cms/templates/settings.html:84
#: lms/templates/courseware/course_about.html:167
msgid "Course Number"
msgstr "강좌 번호"

#: cms/templates/index.html:113
msgid "e.g. CS101"
msgstr "예: CS101"

#: cms/templates/index.html:114
msgid "The unique number that identifies your course within your organization"
msgstr "조직내에서 강좌를 식별하기 위한 유일한 숫자"

#: cms/templates/index.html:119
msgid "Course Run"
msgstr "강좌 운영"

#: cms/templates/index.html:120
msgid "e.g. 2013_Spring"
msgstr "예 2013_Spring"

#: cms/templates/index.html:121
msgid "The term in which your course will run"
msgstr "강좌가 운영될 학기"

#: cms/templates/index.html:130
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: cms/templates/index.html:147
msgid "Organization:"
msgstr "조직:"

#: cms/templates/index.html:150
msgid "Course Number:"
msgstr "강좌 번호:"

#: cms/templates/index.html:154
msgid "Course Run:"
msgstr "강좌 운영:"

#: cms/templates/index.html:176
msgid "Are you staff on an existing Studio course?"
msgstr "기존 스튜디오 강좌의 담당직원입니까?"

#: cms/templates/index.html:178
msgid ""
"You will need to be added to the course in Studio by the course creator. "
"Please get in touch with the course creator or administrator for the "
"specific course you are helping to author."
msgstr "강좌 생성자에 의해 스튜디오의 강좌에 추가될 필요가 있습니다.  제작을 도와주고자 하는 특정 강좌의 강좌 생성자나 관리자에게 연락 하십시요."

#: cms/templates/index.html:186 cms/templates/index.html:194
msgid "Create Your First Course"
msgstr "처음 강좌를 만들어 보세요"

#: cms/templates/index.html:188
msgid "Your new course is just a click away!"
msgstr "새 강좌를 클릭하나로 만들 수 있습니다."

#: cms/templates/index.html:207
msgid "Becoming a Course Creator in Studio"
msgstr "스튜디오에서 강좌 생성자가 되기"

#: cms/templates/index.html:212
msgid ""
"edX Studio is a hosted solution for our xConsortium partners and selected "
"guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by edX. Our team will "
"evaluate your request and provide you feedback within 24 hours during the "
"work week."
msgstr "edX 스튜디오는  xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 edX에 의해 부여됩니다. edX 팀은 당신의 요청을 평가하고 근무하는 요일동안 24 시간 내에 답변을 드립니다."

#: cms/templates/index.html:216 cms/templates/index.html:240
#: cms/templates/index.html:266
msgid "Your Course Creator Request Status:"
msgstr "강좌 생성자 요청 상태 :"

#: cms/templates/index.html:221
msgid "Request the Ability to Create Courses"
msgstr "강좌를 만들 수 있는 능력을 요청하기"

#: cms/templates/index.html:231 cms/templates/index.html:257
msgid "Your Course Creator Request Status"
msgstr "강좌 생성자 요청 상태"

#: cms/templates/index.html:236
msgid ""
"edX Studio is a hosted solution for our xConsortium partners and selected "
"guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by edX. Our team is has "
"completed evaluating your request."
msgstr "edX 스튜디오는  xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 edX에 의해 부여됩니다. edX 팀은 당신의 요청에 대한 평가를 완료하였습니다."

#: cms/templates/index.html:243 cms/templates/index.html:269
msgid "Your Course Creator request is:"
msgstr "강좌 생성자 요청 :"

#: cms/templates/index.html:246
msgid "Denied"
msgstr "거절됨"

#: cms/templates/index.html:247
msgid ""
"Your request did not meet the criteria/guidelines specified by edX Staff."
msgstr "당신의 요청은  edX 담당직원에 의해 명시된 기준과 가이드라인을 충족하지 않았습니다."

#: cms/templates/index.html:262
msgid ""
"edX Studio is a hosted solution for our xConsortium partners and selected "
"guests. Courses for which you are a team member appear above for you to "
"edit, while course creator privileges are granted by edX. Our team is "
"currently  evaluating your request."
msgstr "edX 스튜디오는  xConsortium 파트너와 선택된 손님을 위한 호스팅 솔루션입니다. 당신이 팀 멤버인 강좌들은 당신이 편집할 수 있도록 위에 나타납니다. 강좌 생성 권한은 edX에 의해 부여됩니다. edX 팀은 당신의 요청을 평가하는 중 입니다."

#: cms/templates/index.html:272
msgid "Pending"
msgstr "유보중"

#: cms/templates/index.html:273
msgid ""
"Your request is currently being reviewed by edX staff and should be updated "
"shortly."
msgstr "당신의 요청은 현재 edX  담당 직원에 의해 검토되고 있으며 곧 업데이트 될 것입니다."

#: cms/templates/index.html:285 cms/templates/index.html:341
msgid "Need help?"
msgstr "도움이 필요합니까?"

#: cms/templates/index.html:286
msgid ""
"If you are new to Studio and having trouble getting started, there are a few"
" things that may be of help:"
msgstr "스튜디오 처음 사용자이고 시작하는데 어려움이 있으면 도움이 될 만한 것들이 있습니다:"

#: cms/templates/index.html:290
msgid "Get started by reading Studio's Documentation"
msgstr "스튜디오 문서를 보고 시작하세요."

#: cms/templates/index.html:293
msgid "Request help with Studio"
msgstr "스튜디오에 대한 도움 요청"

#: cms/templates/index.html:300 cms/templates/index.html:307
#: cms/templates/index.html:313
msgid "Can I create courses in Studio?"
msgstr "스튜디오에서 강좌를 생성할 수 있을까요?"

#: cms/templates/index.html:301
msgid "In order to create courses in Studio, you must"
msgstr "스튜디오에서 강좌를 만들기 위해서, "

#: cms/templates/index.html:301
msgid "contact edX staff to help you create a course"
msgstr "강좌를 만들는 것을 도와줄 edX 담당직원에게 연락하세요"

#: cms/templates/index.html:308
msgid ""
"In order to create courses in Studio, you must have course creator "
"privileges to create your own course."
msgstr "스튜디오에서 강좌를 만들기 위해서 자신의 강좌를 만들기 위한 강좌 생성자 권한을 가져야 합니다."

#: cms/templates/index.html:314
msgid "Your request to author courses in studio has been denied. Please"
msgstr "스튜디오에서 강좌를 만들기 위한 요청이 거절되었습니다."

#: cms/templates/index.html:314
msgid "contact edX Staff with further questions"
msgstr "추가적인 질문은 edX 담당직원에게 연락하세요."

#: cms/templates/index.html:326
#, python-format
msgid "Thanks for signing up, %(name)s!"
msgstr "%(name)s 님, 등록해 주셔서 감사합니다."

#: cms/templates/index.html:331
msgid "We need to verify your email address"
msgstr "이메일 주소를 확인할 필요가 있습니다."

#: cms/templates/index.html:333
#, python-format
msgid ""
"Almost there! In order to complete your sign up we need you to verify your "
"email address (%(email)s). An activation message and next steps should be "
"waiting for you there."
msgstr "거의 다 되었습니다!  등록을 완료하기 위해서는 이메일 주소(%(email)s)가 맞는지 확인해야 합니다. 활성화 메시지 및 다음 단계가 당신을 기다리고 있을 것입니다."

#: cms/templates/index.html:342
msgid ""
"Please check your Junk or Spam folders in case our email isn't in your "
"INBOX. Still can't find the verification email? Request help via the link "
"below."
msgstr "이메일이 받은 편지함에 없는 경우에는 정크 또는 스팸 메일 폴더를 확인하시기 바랍니다. 아직 확인 이메일을 찾을 수 없습니까? 아래의 링크를 통해 도움을 요청하십시요."

#: cms/templates/login.html:4 cms/templates/widgets/header.html:156
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: cms/templates/login.html:12 cms/templates/login.html:37
msgid "Sign In to edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오로 로그인"

#: cms/templates/login.html:13
msgid "Don't have a Studio Account? Sign up!"
msgstr "스튜디오 계정이 없습니까? 등록하세요!"

#: cms/templates/login.html:20
msgid "Required Information to Sign In to edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오에 로그인하기 위한 필요 정보"

#: cms/templates/login.html:24 cms/templates/signup.html:29
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: cms/templates/login.html:29 lms/templates/login.html:122
#: lms/templates/login_modal.html:33
#: lms/templates/university_profile/edge.html:24
msgid "Forgot password?"
msgstr "암호를 잊어버렸습니까?"

#: cms/templates/login.html:30 cms/templates/signup.html:34
#: lms/templates/login.html:119 lms/templates/login_modal.html:17
#: lms/templates/provider_login.html:46 lms/templates/provider_login.html:47
#: lms/templates/register.html:123
#: lms/templates/university_profile/edge.html:19
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: cms/templates/login.html:46 cms/templates/widgets/sock.html:17
msgid "Studio Support"
msgstr "스튜디오 지원"

#: cms/templates/login.html:49 lms/templates/login.html:169
#: lms/templates/register.html:314
msgid "Need Help?"
msgstr "도움이 필요하십니까?"

#: cms/templates/login.html:50
msgid ""
"Having trouble with your account? Use {link_start}our support "
"center{link_end} to look over self help steps, find solutions others have "
"found to the same problem, or let us know of your issue."
msgstr "귀하의 계정에 문제가 있습니까?   스스로 문제 해결 단계들을 살펴보거나, 같은 문제에 대해 다른 사람들이 찾은 해결책을 찾거나, 문제를 보고하기 위해  {link_start} 고객 지원 센터{link_end}를 사용하십시요."

#: cms/templates/manage_users.html:6
msgid "Course Team Settings"
msgstr "강좌 팀 설정"

#: cms/templates/manage_users.html:15 cms/templates/settings.html:299
#: cms/templates/settings_advanced.html:101
#: cms/templates/settings_graders.html:143
#: cms/templates/widgets/header.html:63
msgid "Course Team"
msgstr "강좌 팀"

#: cms/templates/manage_users.html:23
msgid "New Team Member"
msgstr "새 팀 구성원"

#: cms/templates/manage_users.html:38
msgid "Add a User to Your Course's Team"
msgstr "강좌 팀에 사용자 추가"

#: cms/templates/manage_users.html:41
msgid "New Team Member Information"
msgstr "새 팀 구성원 정보"

#: cms/templates/manage_users.html:45
msgid "User's Email Address"
msgstr "사용자의 이메일 주소"

#: cms/templates/manage_users.html:46
msgid "e.g. jane.doe@gmail.com"
msgstr "예) jane.doe@gmail.com"

#: cms/templates/manage_users.html:47
msgid ""
"Please provide the email address of the course staff member you'd like to "
"add"
msgstr "추가하고 싶은 강좌 담당 직원의 이메일 주소를 입력하십시오"

#: cms/templates/manage_users.html:54
msgid "Add User"
msgstr "사용자 추가"

#: cms/templates/manage_users.html:76 cms/templates/manage_users.html:88
msgid "Current Role:"
msgstr "현재 역할:"

#: cms/templates/manage_users.html:78
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:122
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: cms/templates/manage_users.html:80 cms/templates/manage_users.html:92
msgid "You!"
msgstr "당신!"

#: cms/templates/manage_users.html:90
msgid "Staff"
msgstr "담당직원"

#: cms/templates/manage_users.html:103
msgid "send an email message to {email}"
msgstr " {email}에게 이메일 메세지 보냄"

#: cms/templates/manage_users.html:112
msgid "Promote another member to Admin to remove your admin rights"
msgstr "당신의 관리자 권한을 제거하기 위해서 다른 구성원을 관리자로 격상시키십시요"

#: cms/templates/manage_users.html:114
msgid "Remove Admin Access"
msgstr "관리자 접근 제거"

#: cms/templates/manage_users.html:114
msgid "Add Admin Access"
msgstr "관리자 접근 추가"

#: cms/templates/manage_users.html:118
msgid "Delete the user, {username}"
msgstr "사용자  {username} 제거"

#: cms/templates/manage_users.html:131
msgid "Add Team Members to This Course"
msgstr "이 강좌에 팀 멤버 추가"

#: cms/templates/manage_users.html:133
msgid ""
"Adding team members makes course authoring collaborative. Users must be "
"signed up for Studio and have an active account. "
msgstr "팀 구성원을 추가해서 강좌 제작을 협업으로 할 수 있습니다. 사용자는 스튜디오에 등록하고 활성 계정이 있어야합니다."

#: cms/templates/manage_users.html:139
msgid "Add a New Team Member"
msgstr "새 팀 멤버 추가"

#: cms/templates/manage_users.html:148
msgid "About Roles within Your Course Team"
msgstr "강좌 팀내의 역할에 대한 정보"

#: cms/templates/manage_users.html:149
msgid ""
"Course team members are co-authors (staff). They have full access to all the"
" content in the course and all the same editing privileges. Admins have the "
"unique ability to add and remove course team members."
msgstr "강좌 팀 구성원은 공동 저자 (직원)들 입니다. 그들은 강좌에 있는 모든 콘텐츠에 모든 접근 권한 및 같은 편집 권한을 가집니다. 관리자는 강좌 팀 구성원을 추가 및 제거 할 수 있는 고유한 능력을 가지고 있습니다."

#: cms/templates/manage_users.html:154
msgid "Tranferring Ownership"
msgstr "소유권 이전"

#: cms/templates/manage_users.html:155
msgid ""
"There must always be an Admin assigned to every course. To transfer your "
"ownership of the course, add Admin access to another user and request they "
"remove you from the Course Team list."
msgstr "항상 모든 강좌에 할당 된 관리자가 있어야 합니다.  강좌 소유권을 다른 사용자에게 양도하기 위해서는 다른 사용자에게 관리 권한을 추가하고 그사람이 강좌 팀 목록에서 당신을 제거하도록 요청하십시요."

#: cms/templates/overview.html:8 cms/templates/overview.html:128
msgid "Course Outline"
msgstr "강좌 개요"

#: cms/templates/overview.html:64 cms/templates/overview.html:81
msgid "Collapse/expand this section"
msgstr "이 섹션 접기/펼치기"

#: cms/templates/overview.html:68 cms/templates/overview.html:86
msgid "New Section Name"
msgstr "새 섹션 이름"

#: cms/templates/overview.html:93 cms/templates/overview.html:180
msgid "Delete this section"
msgstr "이 섹션 삭제"

#: cms/templates/overview.html:94
msgid "Drag to re-order"
msgstr "재 정렬을 위해 드래그"

#: cms/templates/overview.html:106 cms/templates/overview.html:187
msgid "New Subsection"
msgstr "새 하위 섹션"

#: cms/templates/overview.html:115
msgid "New Unit"
msgstr "새 유닛"

#: cms/templates/overview.html:135
msgid "Collapse All Sections"
msgstr "모든 섹션 접기"

#: cms/templates/overview.html:138
msgid "New Section"
msgstr "새 섹션"

#: cms/templates/overview.html:154
msgid "Expand/collapse this section"
msgstr "이 섹션 펼치기/접기"

#: cms/templates/overview.html:168
msgid "This section has not been released."
msgstr "이 섹션은 공개되지 않았습니다."

#: cms/templates/overview.html:169
msgid "Schedule"
msgstr "일정"

#: cms/templates/overview.html:171
msgid "Will Release:"
msgstr "공개 될 예정입니다:"

#: cms/templates/overview.html:195
msgid "Expand/collapse this subsection"
msgstr "이 섹션 펼치기/접기"

#: cms/templates/overview.html:206
msgid "Delete this subsection"
msgstr "이 하위섹션 삭제"

#: cms/templates/overview.html:224
msgid "Section Release Date"
msgstr "섹션 공개일"

#: cms/templates/overview.html:236
msgid ""
"On the date set above, this section - {name} - will be released to students."
" Any units marked private will only be visible to admins."
msgstr "위에 설정된 날짜에 이섹션({name})이 학생들에게 공개될 예정입니다. 비공개로 표시된 유닛은 관리자만 볼 수 있습니다."

#: cms/templates/settings.html:4
msgid "Schedule &amp; Details Settings"
msgstr "일정 &amp; 세부 설정"

#: cms/templates/settings.html:62
msgid "Schedule & Details"
msgstr "일정 & 세부 사항"

#: cms/templates/settings.html:73
msgid "Basic Information"
msgstr "기본 정보"

#: cms/templates/settings.html:74
msgid "The nuts and bolts of your course"
msgstr "강좌 구성요소"

#: cms/templates/settings.html:80 cms/templates/settings.html:85
#: cms/templates/settings.html:90
msgid "This field is disabled: this information cannot be changed."
msgstr "이 필드는 비활성화 되어있습니다: 이 정보는 변경될 수 없습니다."

#: cms/templates/settings.html:95
msgid "Course Summary Page"
msgstr "강좌 요약 페이지"

#: cms/templates/settings.html:95
msgid "(for student enrollment and access)"
msgstr "(학생 등록 및 접속용)"

#: cms/templates/settings.html:102
msgid "Send a note to students via email"
msgstr "이메일로 학생들에게 쪽지 보내기"

#: cms/templates/settings.html:102
msgid "Invite your students"
msgstr "학생들 초청하기"

#: cms/templates/settings.html:109
msgid "Promoting Your Course with edX"
msgstr "edX로 강좌 프로모션 "

#: cms/templates/settings.html:111
msgid ""
"Your course summary page will not be viewable until your course has been "
"announced. To provide content for the page and preview it, follow the "
"instructions provided by your <abbr title=\"Program Manager\">PM</abbr> or "
"Conrad Warre <a rel=\"email\" class=\"action action-email\" "
"href=\"mailto:conrad@edx.org\">(conrad@edx.org)</a>."
msgstr "강좌가 공개 될 때까지 강좌 요약 페이지는 볼 수 없습니다. 페이지에 대한 콘텐츠를 입력하고 미리보기를 하려면  <abbr title=\"Program Manager\">PM</abbr> 혹은 Conrad Warre <a rel=\"email\" class=\"action action-email\" href=\"mailto:conrad@edx.org\">(conrad@edx.org)</a>에 제시된 안내를 따라하십시요."

#: cms/templates/settings.html:121
msgid "Course Schedule"
msgstr "강좌 일정"

#: cms/templates/settings.html:122
msgid "Dates that control when your course can be viewed."
msgstr "강좌가 언제 볼 수 있게 될지를 결정하는 날짜"

#: cms/templates/settings.html:128
msgid "Course Start Date"
msgstr "강좌 시작일"

#: cms/templates/settings.html:130
msgid "First day the course begins"
msgstr "강좌가 시작하는 첫째날"

#: cms/templates/settings.html:134
msgid "Course Start Time"
msgstr "강좌 시작 시간"

#: cms/templates/settings.html:142
msgid "Course End Date"
msgstr "강좌 종료일"

#: cms/templates/settings.html:144
msgid "Last day your course is active"
msgstr "강좌가 활성화되어 있는 마지막 날"

#: cms/templates/settings.html:148
msgid "Course End Time"
msgstr "강좌 종료 시간"

#: cms/templates/settings.html:159
msgid "Enrollment Start Date"
msgstr "등록 시작일"

#: cms/templates/settings.html:161
msgid "First day students can enroll"
msgstr "학생들이 등록할 수 있는 첫째날"

#: cms/templates/settings.html:165
msgid "Enrollment Start Time"
msgstr "등록 시작 시간"

#: cms/templates/settings.html:173
msgid "Enrollment End Date"
msgstr "등록 종료일"

#: cms/templates/settings.html:175
msgid "Last day students can enroll"
msgstr "학생들이 등록할 수 있는 마지막 날"

#: cms/templates/settings.html:179
msgid "Enrollment End Time"
msgstr "등록 종료 시간"

#: cms/templates/settings.html:189
msgid "These Dates Are Not Used When Promoting Your Course"
msgstr "이들 날짜는 강좌를 홍보할 때 사용되지 않습니다."

#: cms/templates/settings.html:191
msgid ""
"These dates impact <strong>when your courseware can be viewed</strong>, but "
"they are <strong>not the dates shown on your course summary page</strong>.  "
"To provide the course start and registration dates as shown on your course "
"summary page, follow the instructions provided by your <abbr title=\"Program"
" Manager\">PM</abbr> or Conrad Warre <a rel=\"email\" class=\"action action-"
"email\" href=\"mailto:conrad@edx.org\">(conrad@edx.org)</a>."
msgstr "이 날짜는 <strong>언제 강좌물이 보여질지</strong>에 영향을 주지만 <strong>강좌 요약페이지에 표시된 날짜가 아닙니다</strong>.  강좌 요약페이지에 표시된처럼 강좌 시작일과 등록일을 제공하려면  <abbr title=\"Program Manager\">PM</abbr> 혹은 Conrad Warre <a rel=\"email\" class=\"action action-email\" href=\"mailto:conrad@edx.org\">(conrad@edx.org)</a>가 제공한 지시사항을 따라 하십시요."

#: cms/templates/settings.html:200
msgid "Introducing Your Course"
msgstr "강좌 소개"

#: cms/templates/settings.html:201
msgid "Information for prospective students"
msgstr "수강 대상 학생들을 위한 정보"

#: cms/templates/settings.html:206
msgid "Course Overview"
msgstr "강좌 개요"

#: cms/templates/settings.html:210
msgid "your course summary page"
msgstr "강좌 요약 페이지"

#: cms/templates/settings.html:212
#, python-format
msgid ""
"Introductions, prerequisites, FAQs that are used on %s (formatted in HTML)"
msgstr "소개, 선수조건, %s 에서 사용된 자주하는질문들(HTML 형식)"

#: cms/templates/settings.html:218 cms/templates/settings.html:222
#: cms/templates/settings.html:230
msgid "Course Image"
msgstr "강좌 이미지"

#: cms/templates/settings.html:226
msgid "You can manage this image along with all of your other"
msgstr "다른 것들과 함께 이 이미지를 관리할 수 있습니다"

#: cms/templates/settings.html:226
msgid "files &amp; uploads"
msgstr "파일 &amp; 업로드"

#: cms/templates/settings.html:232
msgid ""
"Your course currently does not have an image. Please upload one (JPEG or PNG"
" format, and minimum suggested dimensions are 375px wide by 200px tall)"
msgstr "강좌에 이미지가 없습니다.  이미지를 업로드 하십시요 (JPEG 혹은 PNG 형식, 최소 추천 크기 :가로 375px  세로 200px)"

#: cms/templates/settings.html:239
msgid ""
"Please provide a valid path and name to your course image (Note: only JPEG "
"or PNG format supported)"
msgstr "강좌 이미지에 대한 유효한 경로와 이름을 입력하세요 (노트:  JPEG 혹은 PNG 형식만 지원됨)"

#: cms/templates/settings.html:241
msgid "Upload Course Image"
msgstr "강좌 이미지 업로드"

#: cms/templates/settings.html:246
msgid "Course Introduction Video"
msgstr "강좌 소개 비디오"

#: cms/templates/settings.html:252
msgid "Delete Current Video"
msgstr "현재 비디오 삭제"

#: cms/templates/settings.html:258
msgid "Enter your YouTube video's ID (along with any restriction parameters)"
msgstr "유튜브 비디오 아이디(제한 파라메터도 함께) 를 입력하세요."

#: cms/templates/settings.html:268
msgid "Requirements"
msgstr "요구사항"

#: cms/templates/settings.html:269
msgid "Expectations of the students taking this course"
msgstr "이 강좌를 수강하는 학생들에 대한 기대"

#: cms/templates/settings.html:274
msgid "Hours of Effort per Week"
msgstr "주당 노력 시간"

#: cms/templates/settings.html:276
msgid "Time spent on all course work"
msgstr "강좌 수강에 소모된 시간"

#: cms/templates/settings.html:285 cms/templates/settings_advanced.html:86
#: cms/templates/settings_graders.html:129
msgid "How will these settings be used?"
msgstr "이러한 설정이 어떻게 사용될 것인가?"

#: cms/templates/settings.html:286
msgid ""
"Your course's schedule settings determine when students can enroll in and "
"begin a course."
msgstr "강좌의 일정 설정은 학생들이 등록하고 강좌를 시작할 수 있는 시점을 결정합니다."

#: cms/templates/settings.html:288
msgid ""
"Additionally, details provided on this page are also used in edX's catalog "
"of courses, which new and returning students use to choose new courses to "
"study."
msgstr "또한 이 페이지에서 제공된 세부사항은 학생들이 공부할 새로운 강좌를 선택하는 데 사용하는 edX의 강좌 카탈로그에도 사용됩니다."

#: cms/templates/settings.html:295 cms/templates/settings_advanced.html:96
#: cms/templates/settings_graders.html:139
msgid "Other Course Settings"
msgstr "다른 강좌 설정"

#: cms/templates/settings.html:298 cms/templates/settings_advanced.html:100
#: cms/templates/settings_graders.html:46 cms/templates/widgets/header.html:60
msgid "Grading"
msgstr "채점"

#: cms/templates/settings.html:300 cms/templates/settings_advanced.html:6
#: cms/templates/settings_advanced.html:51
#: cms/templates/settings_graders.html:144
#: cms/templates/widgets/header.html:66
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: cms/templates/settings_advanced.html:62
msgid "Your policy changes have been saved."
msgstr "정책 변경사항이 저장되었습니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html:66
msgid "There was an error saving your information. Please see below."
msgstr "정보를 저장하는데 오류가 있었습니다. 아래를 보십시요."

#: cms/templates/settings_advanced.html:71
msgid "Manual Policy Definition"
msgstr "수동 정책 정의"

#: cms/templates/settings_advanced.html:72
msgid "Manually Edit Course Policy Values (JSON Key / Value pairs)"
msgstr "수동으로 강좌 정책 값 편집(JSON 키/값 쌍)"

#: cms/templates/settings_advanced.html:75
msgid ""
"<strong>Warning</strong>: Do not modify these policies unless you are "
"familiar with their purpose."
msgstr "<strong>경고</ strong> :  이런 정책의 목적을 잘 알고 있지 않으면 정책을 수정하지 마십시오."

#: cms/templates/settings_advanced.html:87
msgid ""
"Manual policies are JSON-based key and value pairs that give you control "
"over specific course settings that edX Studio will use when displaying and "
"running your course."
msgstr "수동 정책은 JSON 기반 키 와 값 쌍인데, 강좌를 표시하고 운영할 때 edX 스튜디오가 사용하는 특정 강좌설정들을 제어할 수 있도록 해 줍니다."

#: cms/templates/settings_advanced.html:89
msgid ""
"Any policies you modify here will override any other information you've "
"defined elsewhere in Studio. With this in mind, please be very careful and "
"do not edit policies that you are unfamiliar with (both their purpose and "
"their syntax)"
msgstr "여기서 수정하는 정책은 스튜디오의 다른 곳에서 정의한 다른 정보를 덮어쓰게 됩니다. 이를 염두에두고, 아주 조심하시고 잘 모르는 정책은 편집하지 마십시요 (그들의 목적과 구문 모두)"

#: cms/templates/settings_advanced.html:99
#: cms/templates/settings_graders.html:142
msgid "Details &amp; Schedule"
msgstr "세부사항  &amp; 일정"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:4
msgid "Schedule and details"
msgstr "일정 및 세부사항"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:35
msgid "Faculty"
msgstr "교수진"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:39
msgid "Faculty Members"
msgstr "교수진 구성원"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:40
msgid "Individuals instructing and helping with this course"
msgstr "이 강좌에서 강의하고 도와주는 개인들"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:48
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:85
msgid "Faculty First Name:"
msgstr "교수 이름"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:55
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:92
msgid "Faculty Last Name:"
msgstr "교수 성명 중 성"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:62
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:99
msgid "Faculty Photo"
msgstr "교수 사진"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:66
msgid "Delete Faculty Photo"
msgstr "교수 사진 삭제"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:73
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:111
msgid "Faculty Bio:"
msgstr "교수 이력:"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:76
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:115
msgid "A brief description of your education, experience, and expertise"
msgstr "학력, 경력, 전문분야에 대한 간단한 설명"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:80
msgid "Delete Faculty Member"
msgstr "교수진 구성원 삭제"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:103
msgid "Upload Faculty Photo"
msgstr "교수 사진 업로드"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:105
msgid "Max size: 30KB"
msgstr "최대 크기: 30kB"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:123
msgid "New Faculty Member"
msgstr "새 교수진 구성원"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:132
msgid "Problems"
msgstr "문제"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:136
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:289
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:137
msgid "Course-wide settings for all problems"
msgstr "모든 문제에 대한 강좌 전반적인 설정"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:141
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:215
msgid "Problem Randomization:"
msgstr "문제 섞기"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:145
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:148
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:178
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:181
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:219
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:222
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:252
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:255
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:149
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:223
msgid "<strong>randomize all</strong> problems"
msgstr "모든 문제들을 <strong>섞어 놓기</strong> "

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:154
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:157
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:187
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:190
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:228
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:231
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:261
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:264
msgid "Never"
msgstr "절대 아님"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:158
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:232
msgid "<strong>do not randomize</strong> problems"
msgstr "문제들을 <strong>섞지 않기</strong> "

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:163
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:166
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:237
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:240
msgid "Per Student"
msgstr "학생별로"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:167
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:241
msgid "randomize problems <strong>per student</strong>"
msgstr "<strong>학생별로</strong> 문제 섞기"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:174
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:248
msgid "Show Answers:"
msgstr "답 보기:"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:182
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:256
msgid "Answers will be shown after the number of attempts has been met"
msgstr "정답은 몇 번의 시도가 이루어지면 보여질 것입니다."

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:191
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:265
msgid "Answers will never be shown, regardless of attempts"
msgstr "정답은 시도 수에 상관없이 보여지지 않을 것입니다."

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:198
msgid "Number of Attempts  <br /> Allowed on Problems:"
msgstr "문제에 허용된 시도 수"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:203
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:277
msgid ""
"Students will this have this number of chances to answer a problem. To set "
"infinite atttempts, use \"0\""
msgstr "학생들은 이 수 많큼 문제에 답할 기회를 갖게 됩니다. 무한번 시도를 허용하려면 \"0\"을 설정하세요."

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:211
msgid "Assignment Type Name"
msgstr "과제 유형 이름"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:272
msgid "Number of Attempts <br /> Allowed on Problems: "
msgstr "문제에 허용된 시도 수"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:276
msgid "0 or higher"
msgstr "0 이상"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:285
msgid "Discussions"
msgstr "토론"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:290
msgid "Course-wide settings for online discussion"
msgstr "온라인 토론을 위한 강좌 전반적인 설정"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:294
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:318
msgid "Anonymous Discussions:"
msgstr "익명 토론"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:298
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:301
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:322
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:325
msgid "Allow"
msgstr "허용"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:302
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:326
msgid "Students and faculty <strong>will be able to post anonymously</strong>"
msgstr "학생들과 교수들은 <strong> 익명으로 게시</strong>할 수 있습니다."

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:307
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:331
msgid "Do Not Allow"
msgstr "허용하지 않음"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:310
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:334
msgid "Do not allow"
msgstr "허용하지 않음"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:311
msgid ""
"<strong>Posting anonymously is not allowed</strong>. Any previous anonymous "
"posts <strong>will be reverted to non-anonymous</strong>"
msgstr "<strong>익명 게시는 허용되지 않습니다</strong>. 이전의 익명 게시는 <strong>실명 게시로 되돌아 갑니다</strong>"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:335
msgid ""
"This option is disabled since there are previous discussions that are "
"anonymous."
msgstr "익명 논의가 이전에 있기 때문에 이 옵션은 비활성화 되었습니다."

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:342
msgid "Discussion Categories"
msgstr "토론 범주"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:348
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:357
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:366
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:375
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:386
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:397
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:408
msgid "Category Name:"
msgstr "범주 이름"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:349
msgid "General"
msgstr "일반"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:367
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제해결"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:376
msgid "Study Groups"
msgstr "학습 모둠"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:378
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:390
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:401
#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:412
msgid "Delete Category"
msgstr "범주 삭제"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:387
msgid "Lectures"
msgstr "강의"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:398
msgid "Labs"
msgstr "실험실"

#: cms/templates/settings_discussions_faculty.html:419
msgid "New Discussion Category"
msgstr "새 토론 범주"

#: cms/templates/settings_graders.html:3
msgid "Grading Settings"
msgstr "채점 설정"

#: cms/templates/settings_graders.html:57
msgid "Overall Grade Range"
msgstr "전반적인 성적 범위"

#: cms/templates/settings_graders.html:58
msgid "Your overall grading scale for student final grades"
msgstr "학생들의 최종 성적을 위한 전반적인 성적 스케일"

#: cms/templates/settings_graders.html:93
msgid "Grading Rules &amp; Policies"
msgstr "채점 규칙 &amp; 정책"

#: cms/templates/settings_graders.html:94
msgid "Deadlines, requirements, and logistics around grading student work"
msgstr "마감일, 요구사항, 학생들이 한 일을 채점하는데 관련된 로지스틱스 ​​"

#: cms/templates/settings_graders.html:99
msgid "Grace Period on Deadline:"
msgstr "마감일에 대한 허용 유예 기간"

#: cms/templates/settings_graders.html:101
msgid "Leeway on due dates"
msgstr "마감일에 대한 여지"

#: cms/templates/settings_graders.html:110
msgid "Assignment Types"
msgstr "과제 유형"

#: cms/templates/settings_graders.html:111
msgid "Categories and labels for any exercises that are gradable"
msgstr "채점이 가능한 모든 연습에 대한 범주와 라벨"

#: cms/templates/settings_graders.html:120
msgid "New Assignment Type"
msgstr "새 과제 유형"

#: cms/templates/settings_graders.html:130
msgid ""
"Your grading settings will be used to calculate students grades and "
"performance."
msgstr "성적 설정은 학생의 성적과 능력을 계산하는데 사용될 것입니다."

#: cms/templates/settings_graders.html:132
msgid ""
"Overall grade range will be used in students' final grades, which are "
"calculated by the weighting you determine for each custom assignment type."
msgstr "전체적인 성적 범위는 학생들의 최종 성적에 사용될 것입니다. 최종 성적은 각 과제 유형에 부여한 가중치에 의해 계산 됩니다."

#: cms/templates/signup.html:5 cms/templates/widgets/header.html:153
#: lms/templates/index.html:25
msgid "Sign Up"
msgstr "등록"

#: cms/templates/signup.html:13
msgid "Sign Up for edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오에 등록"

#: cms/templates/signup.html:14
msgid "Already have a Studio Account? Sign in"
msgstr "스튜디오 계정을 이미 가지고 있습니까? 로그인 하십시요."

#: cms/templates/signup.html:17
msgid ""
"Ready to start creating online courses? Sign up below and start creating "
"your first edX course today."
msgstr "온라인 강좌를 만들 준비가 되셨습니까? 아래에서 가입하고 오늘 처음 edX 강좌를 만들어 보십시요."

#: cms/templates/signup.html:25
msgid "Required Information to Sign Up for edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오에 등록하기 위한 필수 정보"

#: cms/templates/signup.html:39 lms/templates/register.html:127
#: lms/templates/register.html:157
msgid "Public Username"
msgstr "공개된 사용자 이름"

#: cms/templates/signup.html:41
msgid ""
"This will be used in public discussions with your courses and in our edX101 "
"support forums"
msgstr "이것은 내 강좌들의 공개된 토론과 edX101 지원 포럼에서 사용될 것입니다"

#: cms/templates/signup.html:45 lms/templates/dashboard.html:129
#: lms/templates/register.html:132 lms/templates/register.html:165
msgid "Full Name"
msgstr "전체 이름"

#: cms/templates/signup.html:51
msgid "Your Location"
msgstr "지역"

#: cms/templates/signup.html:56
msgid "Preferred Language"
msgstr "선호하는 언어"

#: cms/templates/signup.html:63
msgid "I agree to the Terms of Service"
msgstr "서비스 규정에 동의합니다."

#: cms/templates/signup.html:69
msgid "Create My Account &amp; Start Authoring Courses"
msgstr "내 계정 생성 &amp; 강좌 저작 시작"

#: cms/templates/signup.html:78
msgid "Common Studio Questions"
msgstr "일반적인 스튜디오 질문들"

#: cms/templates/signup.html:81
msgid "Who is Studio for?"
msgstr "스튜디오는 누구를 위한 것입니까?"

#: cms/templates/signup.html:82
msgid ""
"Studio is for anyone that wants to create online courses that leverage the "
"global edX platform. Our users are often faculty members, teaching "
"assistants and course staff, and members of instructional technology groups."
msgstr "스튜디오 글로벌 edX 플랫폼을 활용하여 온라인 교육 과정을 만들고자하는 사람들을 위한 것 입니다. 사용자들은 교수진, 조교, 강좌 담당 직원, 교수 기술 그룹의 구성원들 입니다."

#: cms/templates/signup.html:86
msgid "How technically savvy do I need to be to create courses in Studio?"
msgstr "스튜디오에서 강좌를 생성하기 위해서 내가 얼마나 기술적으로 잘 알아야 합니까?"

#: cms/templates/signup.html:87
msgid ""
"Studio is designed to be easy to use by almost anyone familiar with common "
"web-based authoring environments (Wordpress, Moodle, etc.). No programming "
"knowledge is required, but for some of the more advanced features, a "
"technical background would be helpful. As always, we are here to help, so "
"don't hesitate to dive right in."
msgstr "스튜디오는 일반적인 웹 기반 저작 환경 (워드 프레스, 무들 등)에 익숙한 대부분의 사람이 쉽게 사용할 수 있도록 설계되어 있습니다. 어떤 프로그래밍 지식도 필요하지 않습니다. ​하지만 고급 기능을 위해서는 기술적 지식이 도움이 될 것입니다. 도움이 필요하면 언제나 도와드릴 수 있으니, 사용하는 것을 주저하지 마십시요."

#: cms/templates/signup.html:91
msgid "I've never authored a course online before. Is there help?"
msgstr "온라인 강좌를 제작해본 적이 없습니다. 도움이 있습니까?"

#: cms/templates/signup.html:92
msgid ""
"Absolutely. We have created an online course, edX101, that describes some "
"best practices: from filming video, creating exercises, to the basics of "
"running an online course. Additionally, we're always here to help, just drop"
" us a note."
msgstr "물론입니다. 비디오 촬영에서 연습문제 만들기, 온라인 강좌 운영기초까지  몇 가지 모범 사례를 설명하는 온라인 강좌 edX101을 만들었습니다. 또한, 항상 도와드릴 준비가 되어 있으니 메모를 남겨주십시요."

#: cms/templates/static-pages.html:15
msgid "New Static Page"
msgstr "새 정적 페이지"

#: cms/templates/static-pages.html:18
msgid "Course Info"
msgstr "교재"

#: cms/templates/static-pages.html:25
msgid "Textbook"
msgstr "교재"

#: cms/templates/static-pages.html:32
#: lms/templates/courseware/syllabus.html:19
msgid "Syllabus"
msgstr "강의 계획서"

#: cms/templates/textbooks.html:6 cms/templates/textbooks.html:53
#: cms/templates/widgets/header.html:43
msgid "Textbooks"
msgstr "교재"

#: cms/templates/textbooks.html:60
msgid "New Textbook"
msgstr "새 교재"

#: cms/templates/textbooks.html:74
msgid "Why should I break my text into chapters?"
msgstr "왜 책을 장으로 나누어야 할까요?"

#: cms/templates/textbooks.html:75
msgid ""
"It's best practice to break your course's textbook into multiple chapters to"
" reduce loading times for students. Breaking up textbooks into chapters can "
"also help students more easily find topic-based information."
msgstr "학생들의 로딩 시간을 줄이기 위해 강좌 교재를 여러 개의 장으로 나누는 것이 좋은 방법입니다. 교재를 장으로 나누면 학생들이 주제기반정보를 쉽게 찾을 수 있도록 해 줍니다."

#: cms/templates/textbooks.html:78
msgid "What if my book isn't divided into chapters?"
msgstr "내 책이 장으로 나누어지지 않았다면?"

#: cms/templates/textbooks.html:79
msgid ""
"If you haven't broken your text into chapters, you can upload the entire "
"text as a single chapter and enter a name of your choice in the Chapter Name"
" field."
msgstr "만일 텍스트를 장으로 나누어 놓지 않은 경우, 하나의 장으로 전체 텍스트를 업로드하고 장 이름 필드에 원하는 이름을 입력 할 수 있습니다."

#: cms/templates/unit.html:5
msgid "Individual Unit"
msgstr "개별 유닛"

#: cms/templates/unit.html:39
msgid "You are editing a draft."
msgstr "초안을 편집하고 있습니다."

#: cms/templates/unit.html:41
msgid "This unit was originally published on {date}."
msgstr "이 유닛은 {date}에 출판되었습니다."

#: cms/templates/unit.html:44
msgid "View the Live Version"
msgstr "라이브 버전 보기"

#: cms/templates/unit.html:55
msgid "Add New Component"
msgstr "새 구성요소 추가"

#: cms/templates/unit.html:80
msgid "Common Problem Types"
msgstr "보편적인 문제 유형"

#: cms/templates/unit.html:83
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: cms/templates/unit.html:139
msgid "Unit Settings"
msgstr "유닛 설정"

#: cms/templates/unit.html:142
msgid "Visibility:"
msgstr "가시성:"

#: cms/templates/unit.html:144
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: cms/templates/unit.html:145
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: cms/templates/unit.html:149
msgid ""
"This unit has been published. To make changes, you must {link_start}edit a "
"draft{link_end}."
msgstr "이 유닛은 공개되었습니다. 변경을 하기 위해서는 {link_start}초안을 편집{link_end}해야 합니다."

#: cms/templates/unit.html:150
msgid ""
"This is a draft of the published unit. To update the live version, you must "
"{link_start}replace it with this draft{link_end}."
msgstr "공개된 유닛의 초안입니다. 라이브 버전을 업데이트 하기 위해서는 {link_start}이 초안으로 교체{link_end}해야 합니다."

#: cms/templates/unit.html:153
msgid "This unit is scheduled to be released to <strong>students</strong>"
msgstr "이 유닛은  <strong>학생들</strong>에게 공개될 예정입니다."

#: cms/templates/unit.html:155
msgid "on {date}"
msgstr "{date} 에"

#: cms/templates/unit.html:157
msgid "with the subsection {link_start}{name}{link_end}"
msgstr "{link_start}{name}{link_end} 하위 섹션과 함께"

#: cms/templates/unit.html:165
msgid "Delete Draft"
msgstr "초안 삭제"

#: cms/templates/unit.html:166
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: cms/templates/unit.html:172
msgid "Unit Location"
msgstr "유닛 위치"

#: cms/templates/unit.html:176
msgid "Unit Identifier:"
msgstr "유닛 식별자"

#: cms/templates/emails/activation_email.txt:3
msgid ""
"Thank you for signing up for edX Studio! To activate your account, please "
"copy and paste this address into your web browser's address bar:"
msgstr "edX 스튜디오에 가입 해 주셔서 감사합니다! 계정을 활성화 하려면 웹 브라우저의 주소 표시 줄에 이 주소를 복사해서 붙여 넣으십시오 :"

#: cms/templates/emails/activation_email.txt:11
msgid ""
"If you didn't request this, you don't need to do anything; you won't receive"
" any more email from us. Please do not reply to this e-mail; if you require "
"assistance, check the help section of the edX web site."
msgstr "이것을 요청하지 않은 경우, 당신은 아무것도 할 필요가 없습니다: ​​당신은 우리로부터 더 이상 메일을 받지 않을 것입니다.  이 이메일에 회신하지 마십시오.  도움이 필요한 경우, edX 웹 사이트의 도움말 섹션을 확인하십시요."

#: cms/templates/emails/activation_email_subject.txt:2
msgid "Your account for edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오 계정"

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_subject.txt:2
msgid "{email} has requested Studio course creator privileges on edge"
msgstr "{email} 이 edge 에서 스튜디오 강좌 생성자 권한을 요청하였습니다. "

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_user_pending.txt:2
msgid ""
"User '{user}' with e-mail {email} has requested Studio course creator "
"privileges on edge."
msgstr "이메일이 {email}인 사용자 '{user}'가 edge 에서 스튜디오 강좌 생성자 권한을 요청하였습니다. "

#: cms/templates/emails/course_creator_admin_user_pending.txt:3
msgid "To grant or deny this request, use the course creator admin table."
msgstr "이 요청을 승인하거나 거부하기 위해서 강좌 생성자 관리 테이블을 이용하세요."

#: cms/templates/emails/course_creator_denied.txt:3
msgid ""
"Your request for course creation rights to edX Studio have been denied. If "
"you believe this was in error, please contact: "
msgstr "edX 스튜디오에 강좌 생성 권한 요청이 거절 되었습니다.  이것이 오류라고 생각되면 연락 주시기 바랍니다 :"

#: cms/templates/emails/course_creator_granted.txt:3
msgid ""
"Your request for course creation rights to edX Studio have been granted. To "
"create your first course, visit:"
msgstr "edX 스튜디오에 강좌 생성 권한 요청이 승인 되었습니다.  첫 강좌를 만드려면 다음을 방문하십시요 :"

#: cms/templates/emails/course_creator_revoked.txt:3
msgid ""
"Your course creation rights to edX Studio have been revoked. If you believe "
"this was in error, please contact: "
msgstr "edX 스튜디오에 강좌 생성 권한 요청이 취소 되었습니다.  이것이 오류라고 생각되면 연락 주시기 바랍니다 :"

#: cms/templates/emails/course_creator_subject.txt:2
msgid "Your course creator status for edX Studio"
msgstr "edX 스튜디오에서 당신의 강좌 생성자 상태"

#: cms/templates/registration/activation_complete.html:20
#: lms/templates/registration/activation_complete.html:19
msgid "Thanks for activating your account."
msgstr "계정을 활성화 해 주셔서 감사합니다."

#: cms/templates/registration/activation_complete.html:22
#: lms/templates/registration/activation_complete.html:21
msgid "This account has already been activated."
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: cms/templates/registration/activation_complete.html:26
#: lms/templates/registration/activation_complete.html:25
msgid "Visit your {link_start}dashboard{link_end} to see your courses."
msgstr "강좌를 보기 위해서는  {link_start}상황판{link_end}을 방문하세요."

#: cms/templates/registration/activation_complete.html:28
msgid "You can now {link_start}login{link_end}."
msgstr "이제 {link_start}로그인{link_end} 할 수 있습니다."

#: cms/templates/registration/reg_complete.html:3
msgid ""
"An activation link has been sent to {emaiL}, along with instructions for "
"activating your account."
msgstr "활성화 링크가  계정을 활성화 하기 위한 안내와 함께 {emaiL}로 보내어 졌습니다."

#: cms/templates/widgets/footer.html:7
msgid "All rights reserved."
msgstr "모든 권한이 보호됩니다."

#: cms/templates/widgets/footer.html:20 cms/templates/widgets/header.html:116
#: cms/templates/widgets/sock.html:49
msgid "Contact Us"
msgstr "연락처"

#: cms/templates/widgets/header.html:14
msgid "Current Course:"
msgstr "현재 강좌:"

#: cms/templates/widgets/header.html:22
msgid "{course_name}'s Navigation:"
msgstr "{course_name} 찾아가기"

#: cms/templates/widgets/header.html:25 cms/templates/widgets/header.html:51
msgid "Course"
msgstr "강좌"

#: cms/templates/widgets/header.html:31
msgid "Outline"
msgstr "개요"

#: cms/templates/widgets/header.html:34
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: cms/templates/widgets/header.html:57
msgid "Schedule &amp; Details"
msgstr "일정 &amp;  세부사항"

#: cms/templates/widgets/header.html:80
msgid "Checklists"
msgstr "체크리스트"

#: cms/templates/widgets/header.html:83
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: cms/templates/widgets/header.html:86
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: cms/templates/widgets/header.html:100
msgid "Help &amp; Account Navigation"
msgstr "도움말 &amp; 계정 찾아가기"

#: cms/templates/widgets/header.html:104 lms/templates/help_modal.html:12
#: lms/templates/navigation.html:76
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: cms/templates/widgets/header.html:110 cms/templates/widgets/sock.html:25
msgid "This is a PDF Document"
msgstr "PDF문서 입니다."

#: cms/templates/widgets/header.html:110
msgid "Studio Documentation"
msgstr "스튜디오 문서"

#: cms/templates/widgets/header.html:113 cms/templates/widgets/sock.html:29
#: cms/templates/widgets/sock.html:30
msgid "Studio Help Center"
msgstr "스튜디오 도움 센터"

#: cms/templates/widgets/header.html:124
msgid "Currently signed in as:"
msgstr "현재 로그인된 사용자이름:"

#: cms/templates/widgets/header.html:133
msgid "Sign Out"
msgstr "로그아웃"

#: cms/templates/widgets/header.html:144
msgid "You're not currently signed in"
msgstr "현재 로그인되어 있지 않습니다."

#: cms/templates/widgets/header.html:147
msgid "How Studio Works"
msgstr "스튜디오가 어떻게 동작하는지"

#: cms/templates/widgets/header.html:150
msgid "Studio Help"
msgstr "스튜디오 도움말"

#: cms/templates/widgets/html-edit.html:6
#: lms/templates/widgets/html-edit.html:5
msgid "Visual"
msgstr "비주얼"

#: cms/templates/widgets/html-edit.html:7
#: lms/templates/widgets/html-edit.html:6
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: cms/templates/widgets/metadata-edit.html:42
msgid "Launch Latex Source Compiler"
msgstr "Latex  소스 컴파일러 기동"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:9
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:39
msgid "Heading 1"
msgstr "헤딩1"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:11
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:50
msgid "Multiple Choice"
msgstr "다중 선택"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:13
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:61
msgid "Checkboxes"
msgstr "체크박스"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:15
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:72
msgid "Text Input"
msgstr "텍스트 입력"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:17
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:81
msgid "Numerical Input"
msgstr "수치 입력"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:19
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:90
msgid "Dropdown"
msgstr "드롭다운"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:21
#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:99
msgid "Explanation"
msgstr "설명"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:25
msgid "Advanced Editor"
msgstr "고급 편집기"

#: cms/templates/widgets/problem-edit.html:26
msgid "Toggle Cheatsheet"
msgstr "컨닝페이퍼 전환"

#: cms/templates/widgets/sock.html:6
msgid "Looking for Help with Studio?"
msgstr "스튜디오에 대한 도움이 필요하십니까?"

#: cms/templates/widgets/sock.html:13
msgid "edX Studio Help"
msgstr "edx스튜디오 도움말"

#: cms/templates/widgets/sock.html:20
msgid ""
"Need help with Studio? Creating a course is complex, so we're here to help. "
"Take advantage of our documentation, help center, as well as our edX101 "
"introduction course for course authors."
msgstr "스튜디오에 도움이 필요하십니까? 강좌를 만드는 것은 복잡한 작업일인데 우리가 도와 드릴 수 있습니다. 강좌 저자들을 위한 edX101 입문 강좌 뿐만 아니라, 문서, 도움말 센터를 활용해 보십시요."

#: cms/templates/widgets/sock.html:25
msgid "Download Studio Documentation"
msgstr "스튜디오 문서 다운로드"

#: cms/templates/widgets/sock.html:26 cms/templates/widgets/sock.html:34
msgid "How to use Studio to build your course"
msgstr "강좌를 만들기 위한 스튜디오 사용법"

#: cms/templates/widgets/sock.html:33
msgid "Enroll in edX101"
msgstr "edX101 에 등록"

#: cms/templates/widgets/sock.html:40
msgid "Contact us about Studio"
msgstr "스튜디오에 대해 우리에게 연락주세요"

#: cms/templates/widgets/sock.html:43
msgid ""
"Have problems, questions, or suggestions about Studio? We're also here to "
"listen to any feedback you want to share."
msgstr "스튜디오 대해 문제, 질문, 제안이 있습니까? 공유하고자 하는 어떤 피드백도 듣고자 합니다."

#: cms/templates/widgets/tabs-aggregator.html:8
msgid "name"
msgstr "이름"

#: lms/templates/admin_dashboard.html:11
msgid "{platform_name}-wide Summary"
msgstr "{platform_name} 전반 요약"

#: lms/templates/annotatable.html:13
#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:28
#: lms/templates/open_ended_problems/combined_notifications.html:19
#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:22
#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:19
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:7
msgid "Instructions"
msgstr "지시사항"

#: lms/templates/annotatable.html:14
msgid "Collapse Instructions"
msgstr "지시사항 접기"

#: lms/templates/annotatable.html:24
msgid "Guided Discussion"
msgstr "가이드 토론"

#: lms/templates/annotatable.html:25
msgid "Hide Annotations"
msgstr "주석 감추기"

#: lms/templates/contact.html:9
msgid "Vision"
msgstr "비젼"

#: lms/templates/contact.html:10
msgid "Faq"
msgstr "자주하는 질문"

#: lms/templates/contact.html:11 lms/templates/footer.html:23
msgid "Press"
msgstr "누름"

#: lms/templates/contact.html:12 lms/templates/footer.html:33
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: lms/templates/contact.html:20
msgid "Class Feedback"
msgstr "클래스 피드백"

#: lms/templates/contact.html:21
msgid ""
"We are always seeking feedback to improve our courses. If you are an "
"enrolled student and have any questions, feedback, suggestions, or any other"
" issues specific to a particular class, please post on the discussion forums"
" of that&nbsp;class."
msgstr "우리는 강좌들을 개선하기 위해 피드백을 항상 받고 있습니다.  특정 강좌에 등록 된 학생이고, 그 강좌에 대해 질문, 의견, 제안, 또는 다른 문제가 있는 경우, 해당 강좌의 토론 포럼에 게시해 주십시요."

#: lms/templates/contact.html:23
msgid "General Inquiries and Feedback"
msgstr "일반 질문 및 피드백"

#: lms/templates/contact.html:24
msgid ""
"If you have a general question about {platform_name} please email <a "
"href=\"mailto:{contact_email}\">{contact_email}</a>. To see if your question"
" has already been answered, visit our {faq_link_start}FAQ "
"page{faq_link_end}. You can also join the discussion on our "
"{fb_link_start}facebook page{fb_link_end}. Though we may not have a chance "
"to respond to every email, we take all feedback into consideration."
msgstr "{platform_name}에 대해 일반적인 질문이 있으면 <a href=\"mailto:{contact_email}\">{contact_email}</a>로 이메일 주십시요. 당신의 질문에 이미 답변이 있는지를 보려면 {faq_link_start}자주하는 질문 페이지 {faq_link_end}를 방문하십시요.  또는 {fb_link_start}페이스북 페이지{fb_link_end}의 토론에 참여하셔되 됩니다. 모든 이메일에 답변드릴 수 없지만 모든 피드백들을 참고하고 있습니다."

#: lms/templates/contact.html:33
msgid "Technical Inquiries and Feedback"
msgstr "기술적 질문 및 피드백"

#: lms/templates/contact.html:34
msgid ""
"If you have suggestions/feedback about the overall {platform_name} platform,"
" or are facing general technical issues with the platform (e.g., issues with"
" email addresses and passwords), you can reach us at <a "
"href=\"mailto:{tech_email}\">{tech_email}</a>. For technical questions, "
"please make sure you are using a current version of Firefox or Chrome, and "
"include browser and version in your e-mail, as well as screenshots or other "
"pertinent details. If you find a bug or other issues, you can reach us at "
"the following: <a href=\"mailto:{bugs_email}\">{bugs_email}</a>."
msgstr "전반적인 {platform_name}  플랫폼에 대해 제안이나 피드백이 있거나 플랫폼에서 일반적인 기술적인 문제 (예, 이메일 주소 및 암호에 관련된 문제)가 있는 경우t <a href=\"mailto:{tech_email}\">{tech_email}</a> 로 연락주십시요. 기술적인 문제의 경우 최신 버전의 파이어폭스나 크롬 브라우저를 사용하는지 확인하고 이메일에 브라우저 이름과 버전을 스크린샷 혹은 관련된 세부 사항을 같이 포함하십시요. 만일 버그를 발견하였거나 다른 문제가 있는 경우 <a href=\"mailto:{bugs_email}\">{bugs_email}</a> 로 연락주십시요,"

#: lms/templates/contact.html:40
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#: lms/templates/contact.html:41
msgid ""
"Please visit our {link_start}media/press page{link_end} for more "
"information. For any media or press inquiries, please email {email}."
msgstr "추가정보를 위해서는 {link_start}미디어/기사 페이지{link_end}를 방문해 주십시요. 미디어 혹은 기사 관련 질문은 {email}로 이메일 주십시요."

#: lms/templates/contact.html:47
msgid "Universities"
msgstr "대학"

#: lms/templates/contact.html:48
msgid ""
"If you are a university wishing to collaborate with or if you have questions"
" about {platform_name}, please email {email}."
msgstr "협력하고자 하는 대학이거나  {platform_name}에 질문이 있는 경우 {email}로 메일 보내 주시기 바랍니다."

#: lms/templates/course.html:11
msgid "New"
msgstr "새로운"

#: lms/templates/dashboard.html:15
msgid "Dashboard"
msgstr "상황판"

#: lms/templates/dashboard.html:67
msgid ""
"You'll receive a confirmation in your in-box. Please click the link in the "
"email to confirm the email change."
msgstr "받은 편지함에서 확인 이메일을 받을 것입니다. 이메일 변경을 확인하기 위해서는 이메일에 있는 링크를 클릭하십시오."

#: lms/templates/dashboard.html:129 lms/templates/dashboard.html:134
msgid "edit"
msgstr "편집"

#: lms/templates/dashboard.html:132
#: lms/templates/university_profile/edge.html:15
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: lms/templates/dashboard.html:141 lms/templates/dashboard.html:144
msgid "Reset Password"
msgstr "암호 재설정"

#: lms/templates/dashboard.html:156
msgid "Current Courses"
msgstr "현재 강좌"

#: lms/templates/dashboard.html:171 lms/templates/dashboard.html:175
msgid "{course_number} {course_name} Cover Image"
msgstr "{course_number} {course_name} 표지 이미지"

#: lms/templates/dashboard.html:183
msgid "Course Completed - {end_date}"
msgstr "강좌 완료 - {end_date}"

#: lms/templates/dashboard.html:185
msgid "Course Started - {start_date}"
msgstr "강좌 시작됨 - {start_date}"

#: lms/templates/dashboard.html:187
msgid "Course Starts - {start_date}"
msgstr "강좌 시작 - {start_date}"

#: lms/templates/dashboard.html:209
msgid "Register for Pearson exam"
msgstr "Pearson 시험을 위해 등록하세요."

#: lms/templates/dashboard.html:210
msgid ""
"Registration for the Pearson exam is now open and will close on {end_date}"
msgstr " Pearson 시험에 등록이 지금 열려 있으며  {end_date}에 마감될 것입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:217
#: lms/templates/test_center_register.html:120
msgid "Schedule Pearson exam"
msgstr "Pearson 시험 일정 정하기"

#: lms/templates/dashboard.html:218
msgid "{link_start}Registration{link_end} number: {number}"
msgstr "{link_start} 등록 {link_end} 번호 : {number}"

#: lms/templates/dashboard.html:223
msgid "Write this down! You'll need it to schedule your exam."
msgstr "이것을 기록해 두세요! 시험 일정 정할때 필요할 것입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:229
msgid ""
"Your registration for the Pearson exam has been rejected. Please "
"{link_start}see your registration status details{link_end}."
msgstr " Pearson 시험에 대한 등록이 거절되었습니다.  {link_start}등록 상태 세부 사항 {link_end}을 살펴보세요."

#: lms/templates/dashboard.html:232
msgid ""
"Otherwise {link_start}contact edX at {email}{link_end} for further help."
msgstr "아니면 추가 도움을 위해 {link_start} {email}에 있는 edX로 연락{link_end} 주십시요."

#: lms/templates/dashboard.html:241
msgid ""
"Your {link_start}registration for the Pearson exam{link_end} is pending."
msgstr "{link_start} Pearson 시험 등록{link_end}이 대기 중입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:242
msgid ""
"Within a few days, you should see a confirmation number here, which can be "
"used to schedule your exam."
msgstr "몇일 안에 여기에서 확인 번호를 볼 수 있을 것입니다. 확인 번호는 시험 일정을 잡는데 사용될 수 있습니다."

#: lms/templates/dashboard.html:266
msgid ""
"Final course details are being wrapped up at this time. Your final standing "
"will be available shortly."
msgstr "최종 강좌 세부 사항이 지금 포장되고 있습니다. 최종 출판본이 곧 사용가능할 것 입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:268
msgid "Your final grade:"
msgstr "최종 성적"

#: lms/templates/dashboard.html:271
msgid "Grade required for a certificate:"
msgstr "수료증에 필요한 성적:"

#: lms/templates/dashboard.html:275
msgid ""
"Your certificate is being held pending confirmation that the issuance of "
"your certificate is in compliance with strict U.S. embargoes on Iran, Cuba, "
"Syria and Sudan. If you think our system has mistakenly identified you as "
"being connected with one of those countries, please let us know by "
"contacting {email}."
msgstr "당신에 대한 수료증 발급이 이란, 쿠바, 시리아, 수단에 엄격한 미국의 통상 금지를 준수해야 되기 때문에 대기 중입니다.  우리의 시스템이 실수로 당신이 이들 국가 중 하나와 연결되는 것으로 판단했다면,   {email}로 알려 주시기 바랍니다."

#: lms/templates/dashboard.html:285
msgid "Your Certificate is Generating"
msgstr "수료증이 만들어지고 있습니다."

#: lms/templates/dashboard.html:289
msgid "This link will open/download a PDF document"
msgstr "pdf 문서를 열거나 다운로드하기 위한 링크입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:295
msgid "Complete our course feedback survey"
msgstr "강좌 피드백 조사를 완료해 주십시요."

#: lms/templates/dashboard.html:305
msgid "View Archived Course"
msgstr "저장된 강좌 보기"

#: lms/templates/dashboard.html:307
msgid "View Course"
msgstr "강좌 보기"

#: lms/templates/dashboard.html:310
msgid "Unregister"
msgstr "등록 해지"

#: lms/templates/dashboard.html:313
msgid "Email Settings"
msgstr "이메일 설정"

#: lms/templates/dashboard.html:323
msgid "Looks like you haven't registered for any courses yet."
msgstr "아직 어떤 강좌에도 등록하지 않은것처럼 보입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:325
msgid "Find courses now!"
msgstr "강좌를 찾아보세요!"

#: lms/templates/dashboard.html:332
msgid "Course-loading errors"
msgstr "강좌 로딩 오류"

#: lms/templates/dashboard.html:351
msgid "Email Settings for {course_number}"
msgstr "{course_number}에 대한 이메일 설정"

#: lms/templates/dashboard.html:357
msgid "Receive course emails"
msgstr "강좌 이메일 수신"

#: lms/templates/dashboard.html:374
msgid "Are you sure you want to unregister from {course_number}?"
msgstr "{course_number}에서 등록취소하기를 원하십니까?"

#: lms/templates/dashboard.html:399
msgid "Password Reset Email Sent"
msgstr "암호 재설정 이메일이 보내어졌습니다."

#: lms/templates/dashboard.html:405
msgid ""
"An email has been sent to {email}. Follow the link in the email to change "
"your password."
msgstr "이메일이 {email}로 보내어졌습니다. 암호를 변경하기 위해 이메일에 있는 링크를 따라가세요."

#: lms/templates/dashboard.html:420 lms/templates/dashboard.html:437
msgid "Change Email"
msgstr "이메일 변경"

#: lms/templates/dashboard.html:428
msgid "Please enter your new email address:"
msgstr "새로운 이메일 주소를 입력하세요."

#: lms/templates/dashboard.html:430
msgid "Please confirm your password:"
msgstr "암호를 확인해 주세요."

#: lms/templates/dashboard.html:434
msgid ""
"We will send a confirmation to both {email} and your new email as part of "
"the process."
msgstr "변경과정에 {email}과 새로운 이메일로 확인 이메일을 보낼것입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:453
msgid "Change your name"
msgstr "이름 변경"

#: lms/templates/dashboard.html:459
msgid ""
"To uphold the credibility of {platform} certificates, all name changes will "
"be logged and recorded."
msgstr " {platform} 수료증의 신뢰성을 유지하기 위해 모든 이름 변경은 로그되고 기록될 것입니다."

#: lms/templates/dashboard.html:463
msgid ""
"Enter your desired full name, as it will appear on the {platform} "
"certificates:"
msgstr " {platform} 수료증에 표시될 전체이름을 입력하세요."

#: lms/templates/dashboard.html:465
msgid "Reason for name change:"
msgstr "이름 변경 사유 :"

#: lms/templates/dashboard.html:469
msgid "Change My Name"
msgstr "내 이름 변경"

#: lms/templates/email_change_failed.html:8 lms/templates/email_exists.html:8
msgid "E-mail change failed"
msgstr "이메일 변경 실패"

#: lms/templates/email_change_failed.html:11
msgid "We were unable to send a confirmation email to {email}"
msgstr "{email} 로 확인 이메일을 보낼 수 없었습니다."

#: lms/templates/email_change_failed.html:13
#: lms/templates/email_exists.html:13 lms/templates/invalid_email_key.html:16
msgid "Go back to the {link_start}home page{link_end}."
msgstr " {link_start} 홈페이지 {link_end}로 돌아가기"

#: lms/templates/email_change_successful.html:9
#: lms/templates/emails_change_successful.html:9
msgid "E-mail change successful!"
msgstr "이메일 변경 성공"

#: lms/templates/email_change_successful.html:12
#: lms/templates/emails_change_successful.html:12
msgid "You should see your new email in your {link_start}dashboard{link_end}."
msgstr " {link_start}상황판{link_end}에서 새로운 이메일을 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/email_exists.html:11
msgid "An account with the new e-mail address already exists."
msgstr "새로운 이메일주소의 계정이 이미 존재합니다."

#: lms/templates/enroll_students.html:3
msgid "Student Enrollment Form"
msgstr "학생 등록 양식"

#: lms/templates/enroll_students.html:5
msgid "Course: "
msgstr "강좌 :"

#: lms/templates/enroll_students.html:9
msgid "Add new students"
msgstr "학생 추가"

#: lms/templates/enroll_students.html:15
msgid "Existing students:"
msgstr "기존 학생들"

#: lms/templates/enroll_students.html:19
msgid "New students added: "
msgstr "새 학생들이 추가되었습니다:"

#: lms/templates/enroll_students.html:22
msgid "Students rejected: "
msgstr "학생이 거절되었습니다:"

#: lms/templates/enroll_students.html:25
msgid "Debug: "
msgstr "디버그:"

#: lms/templates/enroll_students.html:29
msgid "foo"
msgstr "foo"

#: lms/templates/enroll_students.html:30
msgid "bar"
msgstr "bar"

#: lms/templates/enroll_students.html:31
msgid "biff"
msgstr "biff"

#: lms/templates/extauth_failure.html:7 lms/templates/extauth_failure.html:10
msgid "External Authentication failed"
msgstr "외부 인증 실패"

#: lms/templates/folditbasic.html:7
msgid "Due:"
msgstr "마감:"

#: lms/templates/folditbasic.html:10
msgid "Status:"
msgstr "상태:"

#: lms/templates/folditbasic.html:12
msgid "You have successfully gotten to level {goal_level}."
msgstr "성공적으로 {goal_level} 수준에 도달하였습니다."

#: lms/templates/folditbasic.html:14
msgid "You have not yet gotten to level {goal_level}."
msgstr "{goal_level} 수준에 도달하지 못하였습니다."

#: lms/templates/folditbasic.html:18
msgid "Completed puzzles"
msgstr "완료한 퍼즐"

#: lms/templates/folditbasic.html:22
msgid "Level"
msgstr "수준"

#: lms/templates/folditbasic.html:23
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:719
msgid "Submitted"
msgstr "제출함"

#: lms/templates/folditchallenge.html:4
msgid "Puzzle Leaderboard"
msgstr "퍼즐 순위표"

#: lms/templates/folditchallenge.html:8
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: lms/templates/folditchallenge.html:9
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: lms/templates/footer.html:13
msgid "About"
msgstr "소개"

#: lms/templates/footer.html:18
msgid "Jobs"
msgstr "직업"

#: lms/templates/footer.html:28
msgid "FAQ"
msgstr "자주하는 질문"

#: lms/templates/footer.html:42
msgid ""
"{platform_name} is a non-profit created by founding partners {Harvard} and "
"{MIT} whose mission is to bring the best of higher education to students of "
"all ages anywhere in the world, wherever there is Internet access. "
"{platform_name}'s free online MOOCs are interactive and subjects include "
"computer science, public health, and artificial intelligence."
msgstr "{platform_name}은  {Harvard} 와 {MIT} 대학이 설립한 비영리 플랫폼으로서 인터넷 접속이 되는 세계 어디서든지 모든 연령의 학생들에게 최고의 교육을 제공하는데  목적을 두고 있습니다.  {platform_name}의 무료 온라인 MOOC들은 상호작용적이며  컴퓨터 과학, 보건 및 인공 지능 등의 과목을 포함합니다."

#: lms/templates/footer.html:77
msgid "&copy; 2013 {platform_name}, some rights reserved."
msgstr "&copy; 2013 {platform_name}, 일부 권리 보호됨."

#: lms/templates/footer.html:82
msgid "Terms of Service and Honor Code"
msgstr "서비스 조항 및 명예 신조"

#: lms/templates/footer.html:85
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:8
msgid "Password Reset"
msgstr "암호 재설정"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:12
msgid ""
"Please enter your e-mail address below, and we will e-mail instructions for "
"setting a new password."
msgstr "아래에 이메일 주소를 입력 해주십시오, 새로운 암호를 설정하기 위한 안내를 이메일로 보내드립니다."

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:17 lms/templates/login.html:111
#: lms/templates/register.html:113
msgid "Required Information"
msgstr "필수 정보"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:21
msgid "Your E-mail Address"
msgstr "이메일 주소"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:23
msgid "This is the email address you used to register with {platform}"
msgstr "{platform}에 등록하는데 사용한 이메일 주소입니다."

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:29
msgid "Reset My Password"
msgstr "내 암호 재설정"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html:49
msgid "Email is incorrect."
msgstr "이메일이 틀립니다"

#: lms/templates/help_modal.html:18
msgid "{span_start}{platform_name}{span_end} Help"
msgstr "{span_start}{platform_name}{span_end} 도움말"

#: lms/templates/help_modal.html:27
msgid ""
"For <strong>questions on course lectures, homework, tools, or materials for "
"this course</strong>, post in the {link_start}course discussion "
"forum{link_end}."
msgstr "<strong>이 강좌에서 강의, 과제, 도구 및 자료들에 대한 질문</strong>들은 {link_start}강좌 토론 포럼 {link_end}에 게시해 주십시요."

#: lms/templates/help_modal.html:34
msgid ""
"Have <strong>general questions about {platform_name}</strong>? You can find "
"lots of helpful information in the {platform_name} "
"{link_start}FAQ{link_end}."
msgstr "<strong>{platform_name}에 대한 일반적인 질문</strong>이 있으십니까?  {platform_name} {link_start}자주하는질문{link_end}에서 많은 유익한 정보를 찾을 수 있습니다."

#: lms/templates/help_modal.html:42
msgid ""
"Have a <strong>question about something specific</strong>? You can contact "
"the {platform_name} general support team directly:"
msgstr "<strong>구체적인 질문</strong>이 있으십니까? {platform_name} 일반 지원 팀에게 직접 연락할 수 있습니다 :"

#: lms/templates/help_modal.html:46
msgid "Report a problem"
msgstr "문제 보고"

#: lms/templates/help_modal.html:47
msgid "Make a suggestion"
msgstr "제안 하기"

#: lms/templates/help_modal.html:48
msgid "Ask a question"
msgstr "질문하기"

#: lms/templates/help_modal.html:65
msgid "Name*"
msgstr "이름*"

#: lms/templates/help_modal.html:67
msgid "E-mail*"
msgstr "이메일*"

#: lms/templates/help_modal.html:70
msgid "Briefly describe your issue*"
msgstr "문제를 간단히 설명하세요*"

#: lms/templates/help_modal.html:72
msgid "Tell us the details*"
msgstr "자세한 내용을 알려주세요*"

#: lms/templates/help_modal.html:73
msgid "Include error messages, steps which lead to the issue, etc"
msgstr "오류메세지, 문제 발생으로 가는 단계 등을 포함하세요"

#: lms/templates/help_modal.html:93
msgid "Thank You!"
msgstr "감사합니다!"

#: lms/templates/help_modal.html:107
msgid ""
"Thank you for your inquiry or feedback.  We typically respond to a request "
"within one business day (Monday to Friday, {open_time} UTC to {close_time} "
"UTC.) In the meantime, please review our {link_start}detailed FAQs{link_end}"
" where most questions have already been answered."
msgstr "질문이나 피드백 감사합니다.  근무기간에는 보통 하루안에 답변을 드립니다 (월요일에서 금요일, {open_time} UTC 에서 {close_time} UTC 까지). 그동안 {link_start}상세한 자주하는 질문{link_end}를 살펴 보십시요. 대부분 많은 질문들에 대한 답이 있습니다."

#: lms/templates/index.html:14
msgid "Free courses from <strong>{university_name}</strong>"
msgstr "<strong>{university_name}</strong> 에서 제공하는 무료 강좌들"

#: lms/templates/index.html:16
msgid "The Future of Online Education"
msgstr "온라인 교육의 미래"

#: lms/templates/index.html:18
msgid "For anyone, anywhere, anytime"
msgstr "언제, 어디서든지 모두를 위한"

#: lms/templates/index.html:30
msgid "Stay up to date with all {platform_name} has to offer!"
msgstr "{platform_name}가 제공해야 하는 모든것을 최신 상태로 유지!"

#: lms/templates/index.html:59
msgid ""
"Explore free courses from {span_start}{platform_name}{span_end} universities"
msgstr "{span_start}{platform_name}{span_end} 대학에서 제공하는 무료 강좌들을 탐색해 보십시요"

#: lms/templates/invalid_email_key.html:8
msgid "Invalid email change key"
msgstr "무효한 이메일 변경 키"

#: lms/templates/invalid_email_key.html:10
msgid "This e-mail key is not valid. Please check:"
msgstr "이 이메일은 무효합니다. 다음을 확인해 보세요:"

#: lms/templates/invalid_email_key.html:12
msgid ""
"Was this key already used? Check whether the e-mail change has already "
"happened."
msgstr "이 키가 이미 사용되었나요? 이메일 변경이 이미 이루어졌는지 확인해 보세요."

#: lms/templates/invalid_email_key.html:13
msgid "Did your e-mail client break the URL into two lines?"
msgstr "이메일 클라이언트 프로그램이 URL을 두 줄로 나누어 놓았나요?"

#: lms/templates/invalid_email_key.html:14
msgid "The keys are valid for a limited amount of time. Has the key expired?"
msgstr "키는 한정된 시간동안만 유효합니다. 키가 만료되었나요?"

#: lms/templates/login.html:10
msgid "Log into your {platform_name} Account"
msgstr " {platform_name} 계정에 로그인 하십시요."

#: lms/templates/login.html:71
msgid "Log into My {platform_name} Account"
msgstr "내  {platform_name} 계정에 로그인"

#: lms/templates/login.html:71 lms/templates/login_modal.html:26
msgid "Access My Courses"
msgstr "내 강좌 접근"

#: lms/templates/login.html:85
msgid "PLEASE LOG IN to access your account and courses"
msgstr "계정과 강좌에 접근하기 위해서는 로그인 하십시요."

#: lms/templates/login.html:95
msgid "We're Sorry, {platform_name} accounts are unavailable currently"
msgstr "죄송합니다.  {platform_name} 계정이 현재 사용할 수 없습니다."

#: lms/templates/login.html:100
msgid "The following errors occured while logging you in:"
msgstr "다음과 같은 오류가 로그인 과정에서 발생하였습니다:"

#: lms/templates/login.html:102
msgid "Your email or password is incorrect"
msgstr "이메일 혹은 암호가 부정확합니다."

#: lms/templates/login.html:107
msgid ""
"Please provide the following information to log into your {platform_name} "
"account. Required fields are noted by <strong class=\"indicator\">bold text "
"and an asterisk (*)</strong>."
msgstr "{platform_name} 계정에 로그인 하려면 다음 정보를 제공하십시오. 필수 필드는 <strong class=\"indicator\"> 굵은 글씨와 별표 (*) </strong>로 표시되어 있습니다."

#: lms/templates/login.html:115 lms/templates/login_modal.html:14
#: lms/templates/provider_login.html:44 lms/templates/provider_login.html:45
#: lms/templates/register.html:119 lms/templates/register.html:150
msgid "E-mail"
msgstr "이메일"

#: lms/templates/login.html:129
msgid "Account Preferences"
msgstr "계정 선호사항 설정"

#: lms/templates/login.html:134 lms/templates/login_modal.html:22
msgid "Remember me"
msgstr "내 로그인 정보 기억"

#: lms/templates/login.html:152
msgid "Helpful Information"
msgstr "도움되는 정보"

#: lms/templates/login.html:157 lms/templates/login.html:159
msgid "Login via OpenID"
msgstr "오픈아이디로 로그인"

#: lms/templates/login.html:158
msgid ""
"You can now start learning with {platform_name} by logging in with your <a "
"rel=\"external\" href=\"http://openid.net/\">OpenID account</a>."
msgstr "<a rel=\"external\" href=\"http://openid.net/\">OpenID 계정</a>으로 {platform_name}에 로그인해서 학습을 시작할 수 있습니다."

#: lms/templates/login.html:164
msgid "Not Enrolled?"
msgstr "등록 안 되었나요?"

#: lms/templates/login.html:165
msgid "Sign up for {platform_name} today!"
msgstr "오늘  {platform_name} 에 등록하세요!"

#: lms/templates/login.html:170
msgid "Looking for help in logging in or with your {platform_name} account?"
msgstr "{platform_name} 계정으로 로그인하는데 도움을 찾고 있습니까?"

#: lms/templates/login.html:172
msgid "View our help section for answers to commonly asked questions."
msgstr "자주하는 질문들에 대한 답을 보려면 도움말 섹션을 보십시요."

#: lms/templates/login_modal.html:9 lms/templates/provider_login.html:37
#: lms/templates/university_profile/edge.html:23
msgid "Log In"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/login_modal.html:32
msgid "Not enrolled?"
msgstr "등록 안 하였나요?"

#: lms/templates/login_modal.html:32
msgid "Sign up."
msgstr "등록하세요."

#: lms/templates/login_modal.html:37
msgid "login via openid"
msgstr "오픈아이디로 로그인"

#: lms/templates/main.html:23
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: lms/templates/module-error.html:4
msgid "There has been an error on the <em>{platform_name}</em> servers"
msgstr "<em>{platform_name}</em> 서버에서 오류가 있었습니다."

#: lms/templates/module-error.html:5
msgid ""
"We're sorry, this module is temporarily unavailable. Our staff is working to"
" fix it as soon as possible. Please email us at <a "
"href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a> to report any "
"problems or downtime."
msgstr "죄송합니다. 이 모듈은 현재 사용할 수 없습니다.  담당 직원이 문제를 가능한 빨리 고치기 위해 노력하고 있습니다.  문제나 동작 중단을 보고하려면 <a href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a>로 연락주십시요."

#: lms/templates/module-error.html:8
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#: lms/templates/module-error.html:10
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: lms/templates/module-error.html:16
msgid "Raw data:"
msgstr "가공되지 않은 데이터:"

#: lms/templates/name_changes.html:9
msgid "Accepted"
msgstr "승인됨"

#: lms/templates/name_changes.html:11 lms/templates/name_changes.html:22
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: lms/templates/name_changes.html:20
msgid "Rejected"
msgstr "거절됨"

#: lms/templates/name_changes.html:31
msgid "Pending name changes"
msgstr "유보된 이름 변경"

#: lms/templates/name_changes.html:39
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: lms/templates/name_changes.html:40
msgid "[Reject]"
msgstr "[거절]"

#: lms/templates/navigation.html:38 lms/templates/navigation.html:40
msgid "Global Navigation"
msgstr "전역 찾아가기"

#: lms/templates/navigation.html:47
msgid "{settings.PLATFORM_NAME} home"
msgstr "{settings.PLATFORM_NAME} 홈"

#: lms/templates/navigation.html:61
msgid "Find Courses"
msgstr "강좌 찾기"

#: lms/templates/navigation.html:69
msgid "Dashboard for:"
msgstr "상황판:"

#: lms/templates/navigation.html:73
msgid "More options dropdown"
msgstr "추가 옵션 드롭다운"

#: lms/templates/navigation.html:78
msgid "Log Out"
msgstr "로그아웃"

#: lms/templates/navigation.html:88
msgid "How it Works"
msgstr "어떻게 동작하는지"

#: lms/templates/navigation.html:91 lms/templates/courseware/courses.html:6
msgid "Courses"
msgstr "강좌"

#: lms/templates/navigation.html:94
msgid "Schools"
msgstr "학교"

#: lms/templates/navigation.html:101 lms/templates/navigation.html:105
msgid "Register Now"
msgstr "지금 등록하세요"

#: lms/templates/navigation.html:115 lms/templates/navigation.html:117
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/navigation.html:126
msgid ""
"<strong>Warning:</strong> Your browser is not fully supported. We strongly "
"recommend using {chrome_link_start}Chrome{chrome_link_end} or "
"{ff_link_start}Firefox{ff_link_end}."
msgstr "<strong>경고:</strong> 사용하고 있는 브라우저가 충분히 지원되지 않고 있습니다. {chrome_link_start}크롬{chrome_link_end} 이나 {ff_link_start}파이어폭스{ff_link_end} 사용을 강력히 권장합니다."

#: lms/templates/notes.html:60
msgid "My Notes"
msgstr "내 노트"

#: lms/templates/notes.html:67
msgid "Tags: {tags}"
msgstr "태그: {tags}"

#: lms/templates/notes.html:69
msgid "Author: {username}"
msgstr "저자 : {username}"

#: lms/templates/notes.html:70
msgid "Created: {datetime}"
msgstr "생성됨: {datetime}"

#: lms/templates/notes.html:71
msgid "Source: {link}"
msgstr "소스: {link}"

#: lms/templates/notes.html:76
msgid "You do not have any notes."
msgstr "노트가 없습니다."

#: lms/templates/problem.html:21
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: lms/templates/problem.html:27
msgid "Show Answer(s)"
msgstr "답(들) 보기"

#: lms/templates/problem.html:27
msgid "(for question(s) above - adjacent to each field)"
msgstr "(위에 있는 질문(들)에 대해 - 각 항목 근처에)"

#: lms/templates/problem.html:31
msgid "You have used {num_used} of {num_total} submissions"
msgstr "{num_total} 제출중에서 {num_used} 를 사용하였습니다."

#: lms/templates/provider_login.html:42
msgid "Email or password is incorrect."
msgstr "이메일 혹은 암호가 틀립니다."

#: lms/templates/provider_login.html:49
#, python-format
msgid "Return To %s"
msgstr " %s 로 돌아가기"

#: lms/templates/register.html:16
msgid "Register for {platform_name}"
msgstr " {platform_name}에 등록"

#: lms/templates/register.html:74
msgid "Create my {platform_name} Account"
msgstr "내  {platform_name} 계정 생성"

#: lms/templates/register.html:88
msgid "Welcome! Register below to create your {platform_name} account"
msgstr "환영합니다.  {platform_name} 계정을 만들기 위해 아래에서 등록하세요."

#: lms/templates/register.html:98
msgid ""
"We're sorry, {platform_name} enrollment is not available in your region"
msgstr "죄송합니다.  {platform_name}에 등록이 당신이 계신 지역에서는 가능하지 않습니다."

#: lms/templates/register.html:103
msgid "The following errors occured while processing your registration:"
msgstr "등록을 처리하는 동안 다음 오류가 발생하였습니다:"

#: lms/templates/register.html:108
msgid "Please complete the following fields to register for an account. "
msgstr "계정에 등록하기 위해서는 다음 항목들을 입력하십시요."

#: lms/templates/register.html:109
msgid ""
"Required fields are noted by <strong class=\"indicator\">bold text and an "
"asterisk (*)</strong>."
msgstr "필수 항목들은 <strong class=\"indicator\">굵은 글자나 별표 (*)</strong>로 표시되어 있습니다."

#: lms/templates/register.html:120 lms/templates/register.html:151
msgid "example: username@domain.com"
msgstr "예: username@domain.com"

#: lms/templates/register.html:128 lms/templates/register.html:158
msgid "example: JaneDoe"
msgstr "예: JaneDoe"

#: lms/templates/register.html:129 lms/templates/register.html:159
msgid "Will be shown in any discussions or forums you participate in"
msgstr "참가하는 토론이나 포럼에서 보여질 것입니다."

#: lms/templates/register.html:133
msgid "example: Jane Doe"
msgstr "예: Jane Doe"

#: lms/templates/register.html:134 lms/templates/register.html:167
msgid ""
"Needed for any certificates you may earn <strong>(cannot be changed "
"later)</strong>"
msgstr "받게 되는 수료증에 필요 <strong>(추후 수정 불가)</strong>"

#: lms/templates/register.html:141
msgid "Welcome {username}"
msgstr " {username} 님 안녕하세요?"

#: lms/templates/register.html:142 lms/templates/signup_modal.html:38
msgid "Enter a public username:"
msgstr "공개 사용자 이름을 입력하세요:"

#: lms/templates/register.html:178 lms/templates/register.html:216
msgid "Optional Personal Information"
msgstr "선택적인 개인 정보"

#: lms/templates/register.html:183
msgid "Highest Level of Education Completed"
msgstr "최종 학력"

#: lms/templates/register.html:193 lms/templates/signup_modal.html:71
msgid "Gender"
msgstr "성(생물학적)"

#: lms/templates/register.html:203
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:40
msgid "Year of Birth"
msgstr "생년"

#: lms/templates/register.html:220 lms/templates/test_center_register.html:207
msgid "Mailing Address"
msgstr "주소"

#: lms/templates/register.html:225
msgid "Please share with us your reasons for registering with {platform_name}"
msgstr " {platform_name}에 등록하는 이유를 공유해 주세요"

#: lms/templates/register.html:232
msgid "Account Acknowledgements"
msgstr "계정 승인"

#: lms/templates/register.html:241
msgid "I agree to the {link_start}Terms of Service{link_end}"
msgstr "{link_start}서비스 조항{link_end}에 동의합니다."

#: lms/templates/register.html:257
msgid "I agree to the {link_start}Honor Code{link_end}"
msgstr "{link_start}명예 신조{link_end}에 동의합니다"

#: lms/templates/register.html:271
#: lms/templates/university_profile/edge.html:31
msgid "Register"
msgstr "등록"

#: lms/templates/register.html:271 lms/templates/signup_modal.html:120
msgid "Create My Account"
msgstr "내 계정 만들기"

#: lms/templates/register.html:278
msgid "Registration Help"
msgstr "등록 도움말"

#: lms/templates/register.html:284
msgid "Already registered?"
msgstr "이미 등록했습니까?"

#: lms/templates/register.html:287
msgid "Click here to log in."
msgstr "로그인하기 위해 여기를 클릭하세요."

#: lms/templates/register.html:298
msgid "Welcome to {platform_name}"
msgstr "{platform_name}에 오신것을 환영합니다."

#: lms/templates/register.html:299
msgid ""
"Registering with {platform_name} gives you access to all of our current and "
"future free courses. Not ready to take a course just yet? Registering puts "
"you on our mailing list - we will update you as courses are added."
msgstr "{platform_name}에 등록하면 현재 및 미래의 모든 무료 강좌들에 대해 접근할 수 있습니다. 아직 강좌를 수강할 준비가 되지 않았습니까?  등록을 하면 메일링 리스트에 등록이 됩니다 - 강좌가 추가되면 알려드립니다."

#: lms/templates/register.html:304
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: lms/templates/register.html:306
msgid ""
"You will receive an activation email.  You must click on the activation link"
" to complete the process.  Don't see the email?  Check your spam folder and "
"mark emails from class.stanford.edu as 'not spam', since you'll want to be "
"able to receive email from your courses."
msgstr "확인 이메일을 받을 것 입니다. 등록 과정을 완료하려면 활성화 링크를 클릭해야 합니다.이메일을 표시되지 않나요? 스팸 폴더를 확인해서  class.stanford.edu에서 온 이메일들을 \"스팸아님\"으로 체크하십시요. 그래야 강좌에서 보내온 이메일을 수신 할 수 있습니다."

#: lms/templates/register.html:308
msgid ""
"As part of joining {platform_name}, you will receive an activation email.  "
"You must click on the activation link to complete the process.  Don't see "
"the email?  Check your spam folder and mark {platform_name} emails as 'not "
"spam'.  At {platform_name}, we communicate mostly through email."
msgstr "{platform_name}에 등록하면 확인 이메일을 받을 것 입니다. 등록 과정을 완료하려면 활성화 링크를 클릭해야 합니다.이메일을 표시되지 않나요? 스팸 폴더를 확인해서 {platform_name}에서 온 이메일들을 \"스팸아님\"으로 체크하십시요. {platform_name} 에서는 주로 이메일을 통해 통신을 합니다."

#: lms/templates/register.html:315
msgid "Need help in registering with {platform_name}?"
msgstr "{platform_name} 에 등록하는데 도움이 필요하십니까?"

#: lms/templates/register.html:317
msgid "View our FAQs for answers to commonly asked questions."
msgstr "자주하는 질문들에 대한 답을 보려면 자주하는질문을 보세요."

#: lms/templates/register.html:319
msgid ""
"Once registered, most questions can be answered in the course specific "
"discussion forums or through the FAQs."
msgstr "일단 등록하면 대부분의 질문에 대한 답은 강좌의 특정 토론 포럼이나 FAQ를 통해 제공됩니다."

#: lms/templates/seq_module.html:4 lms/templates/seq_module.html:39
msgid "Section Navigation"
msgstr "섹션 찾아가기"

#: lms/templates/seq_module.html:6 lms/templates/seq_module.html:40
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: lms/templates/seq_module.html:29 lms/templates/seq_module.html:41
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: lms/templates/signup_modal.html:14
msgid "Sign Up for {span_start}{platform_name}{span_end}"
msgstr " {span_start}{platform_name}{span_end}에 등록"

#: lms/templates/signup_modal.html:25 lms/templates/signup_modal.html:44
msgid "E-mail *"
msgstr "이메일*"

#: lms/templates/signup_modal.html:26 lms/templates/signup_modal.html:45
msgid "e.g. yourname@domain.com"
msgstr "예) yourname@domain.com"

#: lms/templates/signup_modal.html:28
msgid "Password *"
msgstr "암호 *"

#: lms/templates/signup_modal.html:31 lms/templates/signup_modal.html:40
msgid "Public Username *"
msgstr "공개 사용자 이름 *"

#: lms/templates/signup_modal.html:32 lms/templates/signup_modal.html:41
msgid "e.g. yourname (shown on forums)"
msgstr "예) 당신의 이름(포럼에 표시된)"

#: lms/templates/signup_modal.html:34 lms/templates/signup_modal.html:50
msgid "Full Name *"
msgstr "전체 이름 *"

#: lms/templates/signup_modal.html:35 lms/templates/signup_modal.html:51
msgid "e.g. Your Name (for certificates)"
msgstr "예: 당신의 이름(이수증용)"

#: lms/templates/signup_modal.html:37
msgid "<i>Welcome</i> {name}"
msgstr "<i>안녕하세요</i> {name}"

#: lms/templates/signup_modal.html:59
msgid "Ed. Completed"
msgstr "학력"

#: lms/templates/signup_modal.html:83
msgid "Year of birth"
msgstr "생년"

#: lms/templates/signup_modal.html:95
msgid "Mailing address"
msgstr "우편주소"

#: lms/templates/signup_modal.html:98
msgid "Goals in signing up for {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에 등록해서 도달하고자 하는 목표"

#: lms/templates/signup_modal.html:106
msgid "I agree to the {link_start}Terms of Service{link_end}*"
msgstr "{link_start}서비스 조항{link_end} 에 동의합니다. *"

#: lms/templates/signup_modal.html:113
msgid "I agree to the {link_start}Honor Code{link_end}*"
msgstr "{link_start}명예 신조{link_end}에 동의합니다 *"

#: lms/templates/signup_modal.html:127
msgid "Already have an account?"
msgstr "이미 계정이 있으십니까?"

#: lms/templates/signup_modal.html:127
msgid "Login."
msgstr "로그인"

#: lms/templates/signup_modal.html:134
msgid "Close Modal"
msgstr "모달 닫기"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:19
msgid "Staff Debug Info"
msgstr "담당직원 디버그 정보"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:23
msgid "Submission history"
msgstr "제출 이력"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:29
msgid "{platform_name} Content Quality Assessment"
msgstr "{platform_name} 콘텐츠 질 평가"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:33
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:34
#: lms/templates/courseware/notifications.html:52
msgid "comment"
msgstr "코멘트"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:35
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:36
msgid "Optional tag (eg \"done\" or \"broken\"):&nbsp; "
msgstr "선택 태그(예 : \"done\" or \"broken\"):&nbsp;"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:37
msgid "tag"
msgstr "태그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:39
msgid "Add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:51
msgid "Staff Debug"
msgstr "담당직원 디버그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:57
msgid "Module Fields"
msgstr "모듈 필드"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:63
msgid "{platform_name} Fields"
msgstr "{platform_name} 필드"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:69
msgid "XML attributes"
msgstr " XML 속성"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:85
msgid "Submission History Viewer"
msgstr "제출 이력 뷰어"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:88
msgid "User:"
msgstr "사용자:"

#: lms/templates/staff_problem_info.html:92
msgid "View History"
msgstr "이력 보기"

#: lms/templates/static_htmlbook.html:5 lms/templates/static_pdfbook.html:8
#: lms/templates/staticbook.html:5
msgid "{course_number} Textbook"
msgstr "{course_number} 교재"

#: lms/templates/static_htmlbook.html:126 lms/templates/static_pdfbook.html:98
#: lms/templates/staticbook.html:71
msgid "Textbook Navigation"
msgstr "교재 찾아가기"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:55
msgid "Page:"
msgstr "페이지:"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:64 lms/templates/static_pdfbook.html:65
msgid "Zoom Out"
msgstr "줌 아웃"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:68 lms/templates/static_pdfbook.html:69
msgid "Zoom In"
msgstr "줌 인"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:73
msgid "Zoom"
msgstr "확대축소"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:75
msgid "Automatic Zoom"
msgstr "자동 확대축소"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:76
msgid "Actual Size"
msgstr "실제 크기"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:77
msgid "Fit Page"
msgstr "페이지에 맞춤"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:78
msgid "Full Width"
msgstr "전체 폭"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:120 lms/templates/staticbook.html:114
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: lms/templates/static_pdfbook.html:123 lms/templates/staticbook.html:117
msgid "Next page"
msgstr "다음 페이지"

#: lms/templates/test_center_register.html:13
msgid "Pearson VUE Test Center Proctoring - Registration"
msgstr "Pearson VUE 테스트 센터 대리 감독 - 등록"

#: lms/templates/test_center_register.html:101
msgid "Your Pearson VUE Proctored Exam Registration"
msgstr "Pearson VUE 대리 감독 시험 등록"

#: lms/templates/test_center_register.html:103
msgid "Register for a Pearson VUE Proctored Exam"
msgstr "Pearson VUE 대리 감독 시험에 등록"

#: lms/templates/test_center_register.html:117
msgid "Your registration for the Pearson exam has been processed"
msgstr "Pearson 시험에 대한 등록이 처리중입니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:118
msgid ""
"Your registration number is <strong>{reg_number}</strong>. (Write this down!"
" You'll need it to schedule your exam.)"
msgstr "등록 번호는 <strong>{reg_number}</strong> 입니다. (적어 두십시요! 시험 일정을 정할때 필요합니다.)"

#: lms/templates/test_center_register.html:126
msgid "Your demographic information contained an error and was rejected"
msgstr "당신의 인구 통계학 정보에 오류가 있어서 거절되었습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:127
msgid ""
"Please check the information you provided, and correct the errors noted "
"below."
msgstr "제공한 정보를 확인해 보시고 아래에 표시된 오류를 수정하십시요."

#: lms/templates/test_center_register.html:133
msgid "Your registration for the Pearson exam has been rejected"
msgstr "Pearson 시험 등록이 거절되었습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:134
msgid ""
"Please see your <strong>registration status</strong> details for more "
"information."
msgstr "자세한 것은 <strong>등록 상태</strong> 세부 내용을 보십시요."

#: lms/templates/test_center_register.html:140
msgid "Your registration for the Pearson exam is pending"
msgstr " Pearson 시험 등록이 미결정 상태 입니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:141
msgid ""
"Once your information is processed, it will be forwarded to Pearson and you "
"will be able to schedule an exam."
msgstr "일단 당신의 정보가 처리되면  Pearson으로 전달되며, 시험 일정을 잡을 수 있을 것입니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:149
msgid "Registration Form"
msgstr "등록 양식"

#: lms/templates/test_center_register.html:157
msgid "Registration for this Pearson exam is closed"
msgstr "Pearson 시험에 대한 등록이 마감되었습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:158
msgid ""
"Your previous information is available below, however you may not edit any "
"of the information."
msgstr "당신의 이전 정보가 아래에 있습니다. 하지만 정보들을 편집할 수 없습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:164
msgid ""
"Please use the following form if you need to update your demographic "
"information used in your Pearson VUE Proctored Exam. Required fields are "
"noted by <strong class=\"indicator\">bold text and an asterisk (*)"
msgstr "피어슨 VUE 감독관 시험에서 사용되는 인구 통계학 정보를 업데이트 해야하는 경우 다음 양식을 사용하십시오. 필수 필드는 <strong class=\"indicator\"> 굵은 글씨와 별표 (*)로 표시됩니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:168
msgid ""
"Please provide the following demographic information to register for a "
"Pearson VUE Proctored Exam. Required fields are noted by <strong "
"class=\"indicator\">bold text and an asterisk (*)"
msgstr "피어슨 VUE 감독관 시험에 등록하기 위해서 인구 통계학 정보를 입력하십시오. 필수 필드는 <strong class=\"indicator\"> 굵은 글씨와 별표 (*)로 표시됩니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:180
msgid "Personal Information"
msgstr "개인 정보"

#: lms/templates/test_center_register.html:184
msgid "Salutation"
msgstr "칭호"

#: lms/templates/test_center_register.html:185
msgid "e.g. Mr., Ms., Mrs., Dr."
msgstr "예: 님, 선생님, 박사님"

#: lms/templates/test_center_register.html:188
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: lms/templates/test_center_register.html:189
msgid "e.g. Albert"
msgstr "예: 길동"

#: lms/templates/test_center_register.html:192
msgid "Middle Name"
msgstr "중간 이름"

#: lms/templates/test_center_register.html:196
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: lms/templates/test_center_register.html:197
msgid "e.g. Einstein"
msgstr "예: 홍"

#: lms/templates/test_center_register.html:200
msgid "Suffix"
msgstr "접미어"

#: lms/templates/test_center_register.html:201
msgid "e.g. Jr., Sr. "
msgstr "예: 쥬니어"

#: lms/templates/test_center_register.html:211
msgid "Address Line #1"
msgstr "주소줄 #1"

#: lms/templates/test_center_register.html:212
msgid "e.g. 112 Mercer Street"
msgstr "예 112 종로"

#: lms/templates/test_center_register.html:216
msgid "Address Line #2"
msgstr "주소줄 #2"

#: lms/templates/test_center_register.html:217
msgid "e.g. Apartment 123"
msgstr "예: 해피 아파트 123"

#: lms/templates/test_center_register.html:220
msgid "Address Line #3"
msgstr "주소줄 #3 "

#: lms/templates/test_center_register.html:221
msgid "e.g. Attention: Albert Einstein"
msgstr "예: 홍 길동 앞"

#: lms/templates/test_center_register.html:225
msgid "City"
msgstr "도시"

#: lms/templates/test_center_register.html:226
msgid "e.g. Newark"
msgstr "예 서울"

#: lms/templates/test_center_register.html:230
msgid "State/Province"
msgstr "도"

#: lms/templates/test_center_register.html:231
msgid "e.g. NJ"
msgstr "예 경기도"

#: lms/templates/test_center_register.html:234
msgid "Postal Code"
msgstr "우편번호"

#: lms/templates/test_center_register.html:235
msgid "e.g. 08540"
msgstr "예 085400"

#: lms/templates/test_center_register.html:238
msgid "Country Code"
msgstr "국가 코드"

#: lms/templates/test_center_register.html:239
msgid "e.g. USA"
msgstr "예 KR"

#: lms/templates/test_center_register.html:246
msgid "Contact &amp; Other Information"
msgstr "연락처 &amp; 기타 정보"

#: lms/templates/test_center_register.html:251
msgid "Phone Number"
msgstr "전화 번호"

#: lms/templates/test_center_register.html:255
msgid "Extension"
msgstr "내선번호"

#: lms/templates/test_center_register.html:259
msgid "Phone Country Code"
msgstr "전화 국가 코드"

#: lms/templates/test_center_register.html:265
msgid "Fax Number"
msgstr "팩스번호"

#: lms/templates/test_center_register.html:269
msgid "Fax Country Code"
msgstr "팩스국가코드"

#: lms/templates/test_center_register.html:274
msgid "Company"
msgstr "회사"

#: lms/templates/test_center_register.html:275
msgid "e.g. American Association of University Professors"
msgstr "예 한국 오픈코스웨어 협의회"

#: lms/templates/test_center_register.html:291
msgid ""
"<span class=\"title\">Note</span>: Your previous accommodation request below"
" needs to be reviewed in detail <strong>and will add a significant delay to "
"your registration process</strong>."
msgstr "<span class=\"title\">Note</span>: 아래의 이전 숙박 요청은 자세하게 검토가 필요하며 <strong> 등록 과정에 상당한 지연을 초래할 수 있습니다.</strong>."

#: lms/templates/test_center_register.html:294
msgid ""
"<span class=\"title\">Note</span>: Accommodation requests are not part of "
"your demographic information, <strong>and cannot be changed once "
"submitted</strong>. Accommodation requests, which are reviewed on a case-by-"
"case basis, <strong>will add significant delay to the registration "
"process</strong>."
msgstr "<span class=\"title\">Note</span>: 숙박 요청은 인구 통계 정보의 부분이 아니며, <strong>제출하면 수정할 수 없습니다</strong>. 숙박 요청은 케이스별로 검토되며 <strong>등록 과정을 상당히 지연되게 할 수 있습니다</strong>."

#: lms/templates/test_center_register.html:298
msgid "Optional Information"
msgstr "선택 정보"

#: lms/templates/test_center_register.html:304
#: lms/templates/test_center_register.html:310
msgid "Accommodations Requested"
msgstr "숙박이 요청되었습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:320
msgid "Update Demographics"
msgstr "인구통계 업데이트"

#: lms/templates/test_center_register.html:321
msgid "Cancel Update"
msgstr "업데이트 취소"

#: lms/templates/test_center_register.html:323
msgid "Register for Pearson VUE Test"
msgstr "Pearson VUE Test에 등록"

#: lms/templates/test_center_register.html:324
msgid "Cancel Registration"
msgstr "등록 취소"

#: lms/templates/test_center_register.html:336
#: lms/templates/test_center_register.html:339
msgid ""
"Special (<abbr title=\"Americans with Disabilities Act\">ADA</abbr>) "
"Accommodations"
msgstr "특별 (<abbr title=\"Americans with Disabilities Act\">ADA</abbr>) 숙박"

#: lms/templates/test_center_register.html:355
msgid "Pearson Exam Registration Status"
msgstr "Pearson 시험 등록 상태"

#: lms/templates/test_center_register.html:361
#: lms/templates/test_center_register.html:367
#: lms/templates/test_center_register.html:373
msgid "Demographic Information"
msgstr "인구통계 정보"

#: lms/templates/test_center_register.html:362
msgid ""
"The demographic information you most recently provided is pending. You may "
"edit this information at any point before exam registration closes on "
"<strong>{end_date}</strong>"
msgstr "최근에  입력한 인구 통계 정보가 대기 중입니다. 시험 등록이 <strong>{end_date}</strong>에 마감되기전에 이 정보를 수정할 수 있습니다. "

#: lms/templates/test_center_register.html:368
msgid ""
"The demographic information you most recently provided has been processed. "
"You may edit this information at any point before exam registration closes "
"on <strong>{end_date}</strong>"
msgstr "최근에  입력한 인구 통계 정보가 처리 중입니다. 시험 등록이 <strong>{end_date}</strong>에 마감되기전에 이 정보를 수정할 수 있습니다. "

#: lms/templates/test_center_register.html:374
msgid ""
"The demographic information you most recently provided has been rejected by "
"Pearson. You can correct and submit it again before the exam registration "
"closes on <strong>{end_date}</strong>. The error message is:"
msgstr "최근에  입력한 인구 통계 정보가 Pearson에 의해 거절되었습니다. 시험 등록이 <strong>{end_date}</strong>에 마감 되기전에 이 정보를 수정하여 다시 제출할 수 있습니다.  오류 메세지는 다음과 같습니다:"

#: lms/templates/test_center_register.html:380
msgid ""
"If the error is not correctable by revising your demographic information, "
"please {contact_link_start}contact edX at exam-"
"help@edx.org{contact_link_end}."
msgstr "만일 이 오류가 인구 통계 정보 수정에 의해 고쳐질 수 없다면,  {contact_link_start} exam-help@edx.org로 edX에게 연락{contact_link_end} 주십시요."

#: lms/templates/test_center_register.html:387
#: lms/templates/test_center_register.html:393
#: lms/templates/test_center_register.html:405
msgid "Accommodations Request"
msgstr "숙박 요청"

#: lms/templates/test_center_register.html:388
msgid ""
"Your requested accommodations are pending. Within a few days, you should see"
" confirmation here of granted accommodations."
msgstr "요청한 숙박이 대기중 입니다. 며칠 안에 여기서 허락받은 숙박에 대해 확인하실 수 있습니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:394
msgid ""
"Your requested accommodations have been reviewed and processed. You are "
"allowed:"
msgstr "요청한 숙박이 검토되고 처리되었습니다.  승인된 내용 :"

#: lms/templates/test_center_register.html:406
msgid ""
"Your requested accommodations have been reviewed and processed. You are "
"allowed no accommodations."
msgstr "요청한 숙박이 검토되고 처리되었습니다.  허용된 숙박이 없습니다"

#: lms/templates/test_center_register.html:408
msgid ""
"Please {contact_link_start}contact {edX} at ${exam_help}{contact_link_end}."
msgstr " {contact_link_start} ${exam_help}에 있는 {edX} {contact_link_end}로 연락주십시요. "

#: lms/templates/test_center_register.html:415
#: lms/templates/test_center_register.html:421
#: lms/templates/test_center_register.html:427
msgid "Registration Request"
msgstr "등록 요청"

#: lms/templates/test_center_register.html:416
msgid ""
"Your exam registration is pending. Once your information is processed, it "
"will be forwarded to Pearson and you will be able to schedule an exam."
msgstr "시험 등록이 대기 중입니다. 일단 당신의 정보가 처리되면 Pearson으로 전달되어 시험 일정을 잡을 수 있을 것입니다."

#: lms/templates/test_center_register.html:422
msgid ""
"Your exam registration has been processed and has been forwarded to Pearson."
" <strong>You are now able to {exam_link_start}schedule a Pearson "
"exam{exam_link_end}</strong>."
msgstr "시험 등록이 처리되고 Pearson으로 전달되었습니다. <strong>이제 {exam_link_start} Pearson 시험 일정 {exam_link_end}을 잡을 수 있습니다 </strong>."

#: lms/templates/test_center_register.html:428
msgid ""
"Your exam registration has been rejected by Pearson. <strong>You currently "
"cannot schedule an exam</strong>. The errors found include:"
msgstr "시험 등록이 Pearson에 의해 거절되었습니다. <strong> 현재 시험 일정을 잡을 수 없습니다</strong>.  발견된 오류는 다음을 포함합니다:"

#: lms/templates/test_center_register.html:434
msgid ""
"Please {contact_link_start}contact edX at exam-"
"help@edx.org{contact_link_end}."
msgstr "{contact_link_start} exam-help@edx.org로 edX에 연락{contact_link_end} 주십시요."

#: lms/templates/test_center_register.html:445
msgid "About {university} {course_number}"
msgstr " {university} {course_number} 소개"

#: lms/templates/test_center_register.html:448
msgid "Course Completed:"
msgstr "완료한 강좌 :"

#: lms/templates/test_center_register.html:450
msgid "Course Started:"
msgstr "강좌가 시작되었습니다:"

#: lms/templates/test_center_register.html:452
msgid "Course Starts:"
msgstr "강좌 시작 :"

#: lms/templates/test_center_register.html:458
msgid "Pearson VUE Test Details"
msgstr "Pearson VUE 시험 세부사항"

#: lms/templates/test_center_register.html:462
msgid "Exam Name:"
msgstr "시험 이름:"

#: lms/templates/test_center_register.html:465
msgid "First Eligible Appointment Date:"
msgstr "맨 처음 신청가능한 약속 날짜"

#: lms/templates/test_center_register.html:468
msgid "Last Eligible Appointment Date:"
msgstr "마지막으로 신청가능한 약속 날짜:"

#: lms/templates/test_center_register.html:471
msgid "Registration Ends:"
msgstr "등록 마감:"

#: lms/templates/test_center_register.html:478
msgid "Questions"
msgstr "질문"

#: lms/templates/test_center_register.html:479
msgid ""
"If you have a specific question pertaining to your registration, you may "
"{contact_link_start}contact edX at exam-help@edx.org{contact_link_end}."
msgstr "등록과 관련된 특수한 질문이 있으면 {contact_link_start} exam-help@edx.org로 edX에 연락{contact_link_end} 주십시요."

#: lms/templates/tracking_log.html:4
msgid "Tracking Log"
msgstr "로그 추적"

#: lms/templates/tracking_log.html:5
msgid "datetime"
msgstr "일시"

#: lms/templates/tracking_log.html:5
msgid "username"
msgstr "사용자이름"

#: lms/templates/tracking_log.html:5
msgid "ipaddr"
msgstr "IP주소"

#: lms/templates/tracking_log.html:5
msgid "source"
msgstr "소스"

#: lms/templates/tracking_log.html:5
msgid "type"
msgstr "유형"

#: lms/templates/using.html:3
msgid "Using the system"
msgstr "시스템을 사용해서"

#: lms/templates/using.html:7
msgid ""
"During video playback, use the subtitles and the scroll bar to navigate. "
"Clicking the subtitles is a fast way to skip forwards and backwards by small"
" amounts."
msgstr "동영상 재생 중에 소제목과 스크롤 막대를 사용하여 탐색할 수 있습니다. 소제목을 클릭하는 것이 조금씩 앞으로  뒤로 건너 뛸 수있는 빠른 방법입니다."

#: lms/templates/using.html:11
msgid ""
"If you are on a low-resolution display, the left navigation bar can be "
"hidden by clicking on the set of three left arrows next to it."
msgstr "낮은 해상도의 디스플레이를 사용하는 경우, 왼쪽의 탐색 막대 옆에 있는 세 개의 왼쪽 화살표들을 클릭하여 왼쪽의 탐색 막대를  숨길 수 있습니다."

#: lms/templates/using.html:15
msgid ""
"If you need bigger or smaller fonts, use your browsers settings to scale "
"them up or down. Under Google Chrome, this is done by pressing ctrl-plus, or"
" ctrl-minus at the same time."
msgstr "더 크거나 더 작은 글꼴이 필요한 경우에 브라우저 설정을 사용하여 글자들을 키우거나 작게 할 수 있습니다. 구글 크롬에서는 CTRL-플러스, 또는 Ctrl 마이너스를 동시에 누르면 됩니다."

#: lms/templates/video.html:35
msgid "ERROR: No playable video sources found!"
msgstr "오류: 재생 가능한 비디오 소스가 없습니다!"

#: lms/templates/video.html:45
msgid "Play"
msgstr "재생"

#: lms/templates/video.html:51
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#: lms/templates/video.html:62
msgid "Fill browser"
msgstr "브라우저 채우기"

#: lms/templates/video.html:63
msgid "HD"
msgstr "HD"

#: lms/templates/video.html:65
msgid "Turn off captions"
msgstr "캡션 끄기"

#: lms/templates/video.html:65
msgid "Captions"
msgstr "캡션"

#: lms/templates/video.html:77
msgid "Download video"
msgstr "비디오 다운로드"

#: lms/templates/video.html:77 lms/templates/video.html:83
msgid "here"
msgstr "여기"

#: lms/templates/video.html:83
msgid "Download subtitles"
msgstr "부제목 다운로드"

#: lms/templates/word_cloud.html:25
msgid "Your words:"
msgstr "당신의 단어들:"

#: lms/templates/word_cloud.html:26
msgid "Total number of words:"
msgstr "전체 단어수:"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended.html:14
msgid "Open Response"
msgstr "응답 열기"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended.html:19
msgid "Assessments:"
msgstr "평가:"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended.html:33
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:20
msgid "Hide Prompt"
msgstr "프롬프트 감추기"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended.html:42
msgid "Try Again"
msgstr "다시 시도"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended.html:50
msgid "Next Step"
msgstr "다음 단계"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended_legend.html:4
msgid "Legend"
msgstr "범례"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended_results.html:13
msgid "Submitted Rubric"
msgstr "제출된 루브릭"

#: lms/templates/combinedopenended/combined_open_ended_results.html:17
msgid "Toggle Full Rubric"
msgstr "전체 루브릭 전환"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:22
msgid "See full feedback"
msgstr "전체 피드백 보기"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:36
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:6
msgid "Respond to Feedback"
msgstr "피드백에 대한 응답"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:39
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:9
msgid "How accurate do you find this feedback?"
msgstr "이 피드백이 얼마나 정확하다고 생각합니까?"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:42
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:12
msgid "Correct"
msgstr "맞음"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:43
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:13
msgid "Partially Correct"
msgstr "부분적으로 맞음"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:44
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:14
msgid "No Opinion"
msgstr "의견 없음"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:45
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:15
msgid "Partially Incorrect"
msgstr "부분적으로 틀림"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:46
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:16
msgid "Incorrect"
msgstr "틀림"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:49
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:19
msgid "Additional comments:"
msgstr "추가적인 코멘트"

#: lms/templates/combinedopenended/open_ended_result_table.html:51
#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_evaluation.html:21
msgid "Submit Feedback"
msgstr "피드백 제출"

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended.html:10
#: lms/templates/combinedopenended/selfassessment/self_assessment_prompt.html:11
#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:33
msgid "Response"
msgstr "응답"

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended.html:17
msgid "Unanswered"
msgstr "답을 하지 않은"

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended.html:34
#: lms/templates/combinedopenended/selfassessment/self_assessment_prompt.html:22
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:20
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:111
#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:58
#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:81
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:55
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended.html:35
msgid "Skip Post-Assessment"
msgstr "나중 평가 생략"

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_error.html:5
msgid "There was an error with your submission.  Please contact course staff."
msgstr "제출하는데 오류가 있었습니다. 강좌 담당직원에게 연락하십시요."

#: lms/templates/combinedopenended/openended/open_ended_rubric.html:7
msgid "Rubric"
msgstr "루브릭"

#: lms/templates/combinedopenended/selfassessment/self_assessment_hint.html:4
msgid "Please enter a hint below:"
msgstr "아래에 힌트를 입력하세요:"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:3
msgid "Cohort groups"
msgstr "수업집단 모둠"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:6
msgid "Show cohorts"
msgstr "수업집단 보기"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:13
msgid "Cohorts in the course"
msgstr "강좌에서 수업집단"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:19
msgid "Add cohort"
msgstr "수업집단 추가"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:31
msgid "Add users by username or email.  One per line or comma-separated."
msgstr "사용자 이름 혹은 이메일로 사용자를 추가. 한줄에 한개 혹은 콤마로 분리"

#: lms/templates/course_groups/cohort_management.html:34
msgid "Add cohort members"
msgstr "수업집단 구성원 추가"

#: lms/templates/courseware/accordion.html:11
msgid "{chapter}, current chapter"
msgstr "{chapter}, 현재 장"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:68
msgid "About {course.display_number_with_default}"
msgstr "{course.display_number_with_default} 소개"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:90
msgid ""
"You are registered for this course {course.display_number_with_default}"
msgstr " 강좌 {course.display_number_with_default}에 등록되어 있습니다. "

#: lms/templates/courseware/course_about.html:92
msgid "View Courseware"
msgstr "강좌물 보기"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:97
msgid "Register for {course.display_number_with_default}"
msgstr "{course.display_number_with_default} 에 등록"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:125
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:142
msgid "Share with friends and family!"
msgstr "친구 및 가족과 공유"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:168
msgid "Classes Start"
msgstr "수업 시작"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:175
msgid "Classes End"
msgstr "수업 종료"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:186
msgid "Estimated Effort"
msgstr "예상되는 노력"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:192
msgid "Prerequisites"
msgstr "선수요건"

#: lms/templates/courseware/course_about.html:202
msgid "Additional Resources"
msgstr "추가 자원"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html:36
msgid "Staff view"
msgstr "담당 직원 보기"

#: lms/templates/courseware/courses.html:20
msgid "Explore free courses from {university_name}."
msgstr " {university_name} 에서 제공하는 무료 강좌들을 탐색해 보십시요."

#: lms/templates/courseware/courses.html:22
msgid "Explore free courses from leading universities."
msgstr "선도적인 대학들이 제공하는 무료 강좌들을 탐색해 보십시요."

#: lms/templates/courseware/courseware-error.html:6
msgid "Courseware"
msgstr "강좌물"

#: lms/templates/courseware/courseware-error.html:16
msgid ""
"There has been an error on the {span_start}{platform_name}{span_end} servers"
msgstr " {span_start}{platform_name}{span_end} 서버에서 오류가 있습니다."

#: lms/templates/courseware/courseware-error.html:17
msgid ""
"We're sorry, this module is temporarily unavailable. Our staff is working to"
" fix it as soon as possible. Please email us at '<a "
"href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a>' to report any"
" problems or downtime."
msgstr "죄송합니다. 이 모듈을 일시적으로 사용할 수 없습니다. 담당 직원이 가능한 빨리 고치려고 작업중입니다.  '<a href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a>' 에 문제나 중지를 보고하기 위해 이메일 주십시요."

#: lms/templates/courseware/courseware.html:5
msgid "{course_number} Courseware"
msgstr "{course_number} 강좌물"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:159
msgid "Return to Exam"
msgstr "시험으로 돌아감"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:174
msgid "Course Navigation"
msgstr "강좌 찾아가기"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:176
msgid "close"
msgstr "닫음"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:208
msgid "Open Calculator"
msgstr "계산기 열기"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:208
msgid "Calculator"
msgstr "계산기"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:216
msgid "Hints"
msgstr "힌트"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:218
msgid "Suffixes:"
msgstr "접미사:"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:220
msgid "Operations:"
msgstr "연산 :"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:222
msgid "Functions:"
msgstr "함수:"

#: lms/templates/courseware/courseware.html:224
msgid "Constants"
msgstr "상수"

#: lms/templates/courseware/grade_summary.html:11
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:153
msgid "Grade summary"
msgstr "성적 요약"

#: lms/templates/courseware/grade_summary.html:13
msgid "Not implemented yet"
msgstr "아직 구현되지 않았음."

#: lms/templates/courseware/gradebook.html:40
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:149
msgid "Gradebook"
msgstr "성적부"

#: lms/templates/courseware/info.html:10
#: lms/templates/courseware/syllabus.html:9
msgid "{course.display_number_with_default} Course Info"
msgstr " {course.display_number_with_default} 강좌 정보"

#: lms/templates/courseware/info.html:29 lms/templates/courseware/info.html:38
msgid "Course Updates &amp; News"
msgstr "강좌 업데이트 &amp; 새소식"

#: lms/templates/courseware/info.html:41
msgid "Handout Navigation"
msgstr "유인물 찾아가기"

#: lms/templates/courseware/info.html:42
msgid "Course Handouts"
msgstr "강좌 유인물"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:116
msgid "Instructor Dashboard"
msgstr "강사 상황판"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:120
msgid "Psychometrics"
msgstr "심리 측정"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:123
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:110
msgid "Forum Admin"
msgstr "포럼 관리자"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:124
msgid "Enrollment"
msgstr "등록"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:125
msgid "DataDump"
msgstr "데이터 덤프"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:126
msgid "Manage Groups"
msgstr "모둠 관리"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:131
msgid "Analytics"
msgstr "분석"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:145
msgid "yes"
msgstr "예"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:182
msgid "Export grades to remote gradebook"
msgstr "원격 성적부로 성적 내보내기"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:183
msgid ""
"The assignments defined for this course should match the ones stored in the "
"gradebook, for this to work properly!"
msgstr "정상적으로 동작하기 위해서는 이 강좌에 정의 된 과제는 성적부에 저장된 것과 일치해야 합니다!"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:186
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:380
msgid "Gradebook name:"
msgstr "성적부 이름:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:198
msgid "Assignment name:"
msgstr "과제 이름:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:210
msgid "Course-specific grade adjustment"
msgstr "강좌에 따른 성적 조정"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:213
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:248
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:61
msgid "Specify a particular problem in the course here by its url:"
msgstr "강좌 url을 사용하여 강좌에서 발생하는 특수 문제를 여기에 명시하십시요:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:217
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:252
msgid ""
"You may use just the \"urlname\" if a problem, or \"modulename/urlname\" if "
"not. (For example, if the location is "
"<tt>i4x://university/course/problem/problemname</tt>, then just provide the "
"<tt>problemname</tt>. If the location is "
"<tt>i4x://university/course/notaproblem/someothername</tt>, then provide "
"<tt>notaproblem/someothername</tt>.)"
msgstr "문제의 경우 \"urlname\"를 사용하고, 그렇지 않은 경우 \"modulename/urlname\"를 사용해도 됩니다. (예를 들어 위치가 <tt>i4x://university/course/problem/problemname</tt> 이면 <tt>problemname</tt>를 입력하고 위치가 <tt>i4x://university/course/notaproblem/someothername</tt> 이면 <tt>notaproblem/someothername</tt>를 입력합니다.)"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:224
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:259
msgid "Then select an action:"
msgstr "동작을 선택하세요:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:229
msgid ""
"These actions run in the background, and status for active tasks will appear"
" in a table below. To see status for all tasks submitted for this problem, "
"click on this button:"
msgstr "이 작업들은 백그라운드에서 실행되고 활성화된 작업들의 상태는 아래 표에 나타납니다. 이 문제에 대해 제출 된 모든 작업 상태를 확인하려면이 버튼을 클릭합니다 :"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:238
msgid "Student-specific grade inspection and adjustment"
msgstr "학생 사정에 따른 성적 검토 및 조정"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:240
msgid ""
"Specify the {platform_name} email address or username of a student here:"
msgstr "여기에 {platform_name} 이메일 주소 혹은 학생의 사용자이름을 입력합니다"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:244
msgid "Click this, and a link to student's progress page will appear below:"
msgstr "이것을 클릭하세요. 그러면 학생들의 진도페이지로 가는 링크가 아래에 표시될 것입니다."

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:268
msgid ""
"You may also delete the entire state of a student for the specified module:"
msgstr "특정 모듈에 대해 학생들의 전체 상태를 삭제할 수도 잇습니다."

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:273
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:45
msgid ""
"Rescoring runs in the background, and status for active tasks will appear in"
" a table below. To see status for all tasks submitted for this problem and "
"student, click on this button:"
msgstr "재 체점은 백그라운드에서 실행되고 활성 작업 상태는 아래 표에 나타납니다. 이 문제와 학생에 대해 제출 된 모든 작업 상태를 확인하려면이 버튼을 클릭합니다 :"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:286
msgid "Select a problem and an action:"
msgstr "문제와 동작을 선택하십시요:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:359
msgid ""
"User requires forum administrator privileges to perform administration "
"tasks.  See instructor."
msgstr "사용자는 관리자의 업무를 수행하기 위해서 포럼 관리자 권한이 필요합니다. 담당 교수자에게 물어보십시요."

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:378
msgid "Pull enrollment from remote gradebook"
msgstr "원격 성적부에서 등록 가져오기"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:381
msgid "Section:"
msgstr "섹션:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:391
msgid ""
"Enroll or un-enroll one or many students: enter emails, separated by new "
"lines or commas;"
msgstr "한 명 혹은 여러 학생을 등록하거나 등록취소 : 이메일을  새 줄 혹은 콤마로 구분하여 입력;"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:394
msgid "Notify students by email"
msgstr "학생들에게 이메일로 통지"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:396
msgid "Auto-enroll students when they activate"
msgstr "학생들이 활성화 할때 학생들을 자동 등록"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:410
msgid "Problem urlname:"
msgstr "문제 url 이름:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:426
msgid ""
"Enter usernames or emails for students who should be beta-testers, one per "
"line, or separated by commas.  They will get to see course materials early, "
"as configured via the <tt>days_early_for_beta</tt> option in the course "
"policy."
msgstr "베타테스터로 활동할 학생들의 사용자이름과 이메일을 한줄에 하나, 혹은 콤마로 분리하여 입력하세요.\n그들은 강좌 정책의 <tt>days_early_for_beta</tt>  옵션에 의해 설정된대로 강좌 자료들을 먼저 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:452
msgid "Send to:"
msgstr "수신자:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:454
msgid "Myself"
msgstr "나"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:456
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:458
msgid "Staff and instructors"
msgstr "담당직원 및 교수자"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:461
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:463
msgid "All (students, staff and instructors)"
msgstr "모두 (학생, 담당직원 및 교수자)"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:469
msgid "Subject: "
msgstr "제목:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:487
msgid ""
"Please try not to email students more than once a day. Important things to "
"consider before sending:"
msgstr "하루에 한번 이상 학생들에게 이메일 보내려고 하지 마십시요. 보내기 전에 고려해야할 중요 사항:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:489
msgid ""
"Have you read over the email to make sure it says everything you want to "
"say?"
msgstr "말하고자 하는 것이 모두 들어 있는지 이메일을 꼼꼼히 읽었나요?"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:490
msgid ""
"Have you sent the email to yourself first to make sure you're happy with how"
" it's displayed?"
msgstr "표시된 것에 만족한지를 보기 위해 자신에게 먼저 이메일을 보냈나요?"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:515
msgid "No Analytics are available at this time."
msgstr "현재 분석내용이 사용가능 하지 않습니다. "

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:520
msgid "Students enrolled:"
msgstr "등록한 학생들:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:528
msgid "Students active in the last week:"
msgstr "지난주 활성화된 상태에 있는 학생들:"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:536
msgid "Student activity day by day"
msgstr "일별 학생 활동"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:542
msgid "Day"
msgstr "일"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:543
msgid "Students"
msgstr "학생"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:558
msgid "Answer distribution for problems"
msgstr "문제에 대한 답 분포"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:564
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:601
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:22
msgid "Problem"
msgstr "문제"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:565
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:566
msgid "Points Earned (Num Students)"
msgstr "획득한 포인트(학생 수)"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:595
msgid "Students answering correctly"
msgstr "정답을 맞춘 학생들"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:602
msgid "Number of students"
msgstr "학생수"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:615
msgid ""
"Student distribution per country, all courses, Sep-12 to Oct-17, 1 server "
"(shown here as an example):"
msgstr "국가별 학생 분포, 모든 강좌, Sep-12 to Oct-17, 1 서버 (예로 여기에 보여짐):"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:711
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:90
msgid "Pending Instructor Tasks"
msgstr "유보중인 강사 업무"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:715
msgid "Task Type"
msgstr "작업 유형"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:716
msgid "Task inputs"
msgstr "작업 입력"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:717
msgid "Task Id"
msgstr "작업 아이디"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:718
msgid "Requester"
msgstr "요청자"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:720
msgid "Task State"
msgstr "작업 상태"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:721
msgid "Duration (sec)"
msgstr "기간(초)"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:722
msgid "Task Progress"
msgstr "작업 진척"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:734
#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:735
msgid "unknown"
msgstr "알수없음"

#: lms/templates/courseware/instructor_dashboard.html:799
msgid "Course errors"
msgstr "강좌 오류"

#: lms/templates/courseware/mktg_coming_soon.html:11
msgid "About {course_id}"
msgstr "{course_id} 소개"

#: lms/templates/courseware/mktg_coming_soon.html:27
msgid "Coming Soon"
msgstr "곧 나옴"

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:11
msgid "About {course_number}"
msgstr " {course_number} 소개"

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:35
msgid "An error occurred. Please try again later."
msgstr "오류가 발생하였습니다. 다음에 다시 시도하십시요."

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:50
msgid "Access Courseware"
msgstr "강좌물 접근"

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:52
msgid "You Are Registered"
msgstr "등록되었습니다."

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:55
msgid "Register for"
msgstr "등록하세요"

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:63
msgid "Registration Is Closed"
msgstr "등록이 마감되었습니다."

#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:73
#: lms/templates/courseware/mktg_course_about.html:77
msgid "enroll"
msgstr "등록"

#: lms/templates/courseware/news.html:5
msgid "News - MITx 6.002x"
msgstr "새소식 - MITx 6.002x"

#: lms/templates/courseware/news.html:19
msgid "Updates to Discussion Posts You Follow"
msgstr "구독하는 토론 게시글 업데이트"

#: lms/templates/courseware/notifications.html:41
msgid "Anonymous"
msgstr "익명"

#: lms/templates/courseware/notifications.html:63
msgid ""
"{user} posted a {comment} to the thread {thread} in discussion {discussion}"
msgstr "{user}가 토론 {discussion}의 글타래 {thread}에  {comment} 를 게시하였습니다"

#: lms/templates/courseware/notifications.html:70
msgid "{user} posted a new thread {thread} in discussion {discussion}"
msgstr "{user}가 토론 {discussion}에 새로운 글타래 {thread} 를 게시하였습니다"

#: lms/templates/courseware/notifications.html:77
msgid "{user} mentioned you in the thread {thread} in disucssion {discussion}"
msgstr "{user}가 토론 {discussion}의 글타래 {thread}에서 당신을 언급 하였습니다"

#: lms/templates/courseware/notifications.html:83
msgid ""
"{user} mentioned you in {comment} to the thread {thread} in discussion "
"{discussion}"
msgstr "{user}가 토론 {discussion}의 글타래 {thread}에 있는  {comment} 에서 당신을 언급 하였습니다"

#: lms/templates/courseware/progress.html:11
msgid "{course_number} Progress"
msgstr "{course_number} 진도"

#: lms/templates/courseware/progress.html:35
msgid "Course Progress for Student '{username}' ({email})"
msgstr "학생 '{username}' ({email})의 강좌 진도"

#: lms/templates/courseware/progress.html:87
msgid "No problem scores in this section"
msgstr "이 섹션에는 문제 점수가 없습니다."

#: lms/templates/courseware/welcome-back.html:4
msgid ""
"You were most recently in {section_link}.  If you're done with that, choose "
"another section on the left."
msgstr "최근에 {section_link}에 있었습니다.  할일을 다 하였다면, 왼쪽에서 다른 섹션을 선택하세요."

#: lms/templates/debug/run_python_form.html:15
msgid "Results:"
msgstr "결과"

#: lms/templates/discussion/_blank_slate.html:4
msgid ""
"Sorry! We can't find anything matching your search. Please try another "
"search."
msgstr "죄송합니다!  검색과 일치하는 것을 찾을 수 없습니다. 다른 검색을 시도하십시오."

#: lms/templates/discussion/_blank_slate.html:6
msgid "There are no posts here yet. Be the first one to post!"
msgstr "아직 게시글이 없습니다. 처음 게시자가 되어 보세요!"

#: lms/templates/discussion/_discussion_course_navigation.html:7
#: lms/templates/discussion/_discussion_module.html:6
msgid "New Post"
msgstr "새 게시글"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html:34
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:32
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:13
msgid "Show All Discussions"
msgstr "모든 토론 보기"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html:40
msgid "Show Flagged Discussions"
msgstr "표시한 토론 보기"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html:47
msgid "Posts I'm Following"
msgstr "구독하는 게시글"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:9
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:43
msgid "follow this post"
msgstr "게시글 구독"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:12
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:46
msgid "post anonymously"
msgstr "익명으로 게시"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:14
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:48
msgid "post anonymously to classmates"
msgstr "수강동료들에게 익명으로 게시"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:18
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:52
msgid "Make visible to:"
msgstr "공개 대상:"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:20
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:54
msgid "All Groups"
msgstr "모든 모둠"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:27
msgid "My Cohort"
msgstr "내 수업집단"

#: lms/templates/discussion/_inline_new_post.html:48
#: lms/templates/discussion/_new_post.html:80
msgid "Add post"
msgstr "게시물 추가"

#: lms/templates/discussion/_new_post.html:30
msgid "Create new post about:"
msgstr "다음에 대해 새 게시물 작성 : "

#: lms/templates/discussion/_recent_active_posts.html:7
msgid "Following"
msgstr "구독"

#: lms/templates/discussion/_search_bar.html:18
msgid "Search posts"
msgstr "게시물 검색"

#: lms/templates/discussion/_similar_posts.html:4
msgid "Hide"
msgstr "감추기"

#: lms/templates/discussion/_single_thread.html:11
msgid "This post visible only to group {group}."
msgstr "이 게시물은 모둠 {group} 에만 공개됩니다."

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:23
msgid "Sort by:"
msgstr "정렬 방식:"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:25
msgid "date"
msgstr "일"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:26
msgid "votes"
msgstr "투표수"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:27
msgid "comments"
msgstr "코멘트"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:32
msgid "Show:"
msgstr "보기:"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:34
msgid "View All"
msgstr "모두 보기"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html:36
msgid "View as {name}"
msgstr "{name} 로 보기"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:12
msgid "This thread is closed."
msgstr "이 글타래는 종료되었습니다."

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:16
msgid "Post a response:"
msgstr "응답 게시:"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:45
msgid "&bull; This thread is closed."
msgstr "&bull; 이 글타래는 종료되었습니다."

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:52
msgid "Report Misuse"
msgstr "오남용 보고"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:57
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:62
msgid "Pin Thread"
msgstr "글타래 고정"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:76
#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:135
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:83
msgid "Editing post"
msgstr "게시글 편집"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:96
msgid "Update post"
msgstr "게시글 업데이트"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:141
msgid "Editing response"
msgstr "응답 편집"

#: lms/templates/discussion/_underscore_templates.html:146
msgid "Update response"
msgstr "응답 업데이트"

#: lms/templates/discussion/_user_profile.html:19
msgid "Revoke Moderator rights"
msgstr "진행자 권한 취소"

#: lms/templates/discussion/_user_profile.html:21
msgid "Promote to Moderator"
msgstr "진행자로 승격"

#: lms/templates/discussion/index.html:9
#: lms/templates/discussion/single_thread.html:10
#: lms/templates/discussion/user_profile.html:7
msgid "Discussion - {course_number}"
msgstr "토론 - {course_number}"

#: lms/templates/discussion/maintenance.html:3
msgid "We're sorry"
msgstr "죄송합니다."

#: lms/templates/discussion/maintenance.html:4
msgid ""
"The forums are currently undergoing maintenance. We'll have them back up "
"shortly!"
msgstr "포럼이 현재 유지 관리 중입니다. 잠시후에 사용할 수 있도록 되돌려 놓겠습니다."

#: lms/templates/discussion/user_profile.html:23
msgid "User Profile"
msgstr "사용자 정보"

#: lms/templates/discussion/user_profile.html:34
msgid "Active Threads"
msgstr "활성화된 글타래"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:10
msgid "{course_number} Staff Grading"
msgstr "{course_number} 담당 직원 채점"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:21
msgid "Staff grading"
msgstr "담당 직원 채점"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:30
msgid ""
"This is the list of problems that currently need to be graded in order to "
"train the machine learning models. Each problem needs to be trained "
"separately, and we have indicated the number of student submissions that "
"need to be graded in order for a model to be generated. You can grade more "
"than the minimum required number of submissions--this will improve the "
"accuracy of machine learning, though with diminishing returns. You can see "
"the current accuracy of machine learning while grading."
msgstr "기계 학습 모델을 훈련시키기 위하여 현재 채점되어야 할 문제의 목록입니다. 각 문제는 개별적으로 훈련될 필요가 있습니다. 모델이 생성되기 위해 필요한 채점되어야 할 학생 제출의 수를 표시하였습니다. 요구되는 제출의 수보다 더 채점할 수 있습니다 - 이는 리턴은 감소하겠지만 기계 학습의 정확도를 향상시킬 것입니다.  채점을 하는 동안 기계 학습의 현재 정확도를 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:33
msgid "Problem List"
msgstr "문제 목록"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:51
msgid "Prompt"
msgstr "프롬프트"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:51
msgid "(Hide)"
msgstr "(감추기)"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:64
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:32
msgid "Student Response"
msgstr "학생 응답"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:73
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:44
msgid "Written Feedback"
msgstr "글로 쓴 피드백"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:74
msgid "Feedback for student (optional)"
msgstr "학생들에 대한 피드백(선택적인)"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:77
msgid "Flag as inappropriate content for later review"
msgstr "추후 검토하기 위해 부적절한 콘텐츠로 표시"

#: lms/templates/instructor/staff_grading.html:82
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:21
msgid "Grade Distribution"
msgstr "성적 분포"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:23
msgid "Loading problem list..."
msgstr "문제 목록 로딩 ..."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:46
msgid "Gender Distribution"
msgstr "성(생물학적) 분포"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/analytics.html:52
msgid "Level of Education"
msgstr "교육 수준"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:12
msgid "Course ID"
msgstr "강좌 ID"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:17
msgid "Students Enrolled"
msgstr "등록된 학생들"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:22
msgid "Started"
msgstr "시작되었습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:27
msgid "Ended"
msgstr "종료되어었습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:32
msgid "Grade Cutoffs"
msgstr "성적 경계"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html:44
msgid "Course Warnings"
msgstr "강좌 경고"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html:4
msgid "List enrolled students with profile information"
msgstr "개인 정보와 함께 등록된 학생 나열"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html:12
msgid "Grading Configuration"
msgstr "성적 설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/instructor_dashboard_2.html:42
msgid "section_display_name"
msgstr "섹션_표시_이름"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:31
msgid "Batch Enrollment"
msgstr "배치 등록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:32
msgid "Enter student emails separated by new lines or commas."
msgstr "학생들의 이메일을 새로운 줄이나 콤마로 분리하여 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:33
msgid "Student Emails"
msgstr "학생 이메일"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:35
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:16
msgid "Enroll"
msgstr "등록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:36
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:17
msgid "Unenroll"
msgstr "등록취소"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:37
msgid "Auto-Enroll"
msgstr "자동 등록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:38
msgid "Auto Enroll"
msgstr "자동 등록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:40
msgid ""
"If auto enroll is <em>checked</em>, students who have not yet registered for"
" edX will be automatically enrolled."
msgstr "자동 등록이 <em>체크</em> 되어 있으면,  edX에 등록되지 않은 학생들은 자동으로 등록될 것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:41
msgid ""
"If auto enroll is left <em>unchecked</em>, students who have not yet "
"registered for edX will not be enrolled, but will be allowed to enroll."
msgstr "자동 등록이 <em>체크</em> 되어 있지 않으면,  edX에 등록되지 않은 학생들은 등록되지 않지만, 등록이 허용될 것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:49
msgid "Administration List Management"
msgstr "관리 목록 관리"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:52
msgid "Getting available lists..."
msgstr "사용가능한 목록 얻기..."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:59
msgid ""
"Staff cannot modify staff or beta tester lists. To modify these lists, "
"contact your instructor and ask them to add you as an instructor for staff "
"and beta lists, or a forum admin for forum management."
msgstr "담당 직원은 담당 직원이나 베타 테스터의 목록을 수정할 수 없습니다. 이 목록을 수정하려면, 교수자에게 연락하여 담당 직원과 베타 목록을 위해서는 교수자로 당신을 추가하도록 하고, 포럼 관리를 위해서는 포럼 관리자로 추가하도록 요청합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:68
msgid "Course Staff"
msgstr "강좌 담당 직원"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:70
msgid ""
"Course staff can help you manage limited aspects of your course. Staff can "
"enroll and unenroll students, as well as modify their grades and see all "
"course data. Course staff are not automatically given access to Studio and "
"will not be able to edit your course."
msgstr "강좌 담당 직원들은 강좌에서 제한된 기능을 관리하는 것을 도와줄 수 있습니다.  담당 직원들은 학생들을 등록 등록을 취소하고 성적을 수정하고 모든 강좌 데이터를 볼 수 있습니다. 강좌 담당 직원은 자동으로 스튜디오에 대한 액세스 권한이 부여받지 않으며 강좌를 편집 할 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:76
msgid "Add Staff"
msgstr "담당 직원 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:81
msgid "Instructors"
msgstr "강사"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:83
msgid ""
"Instructors are the core administration of your course. Instructors can add "
"and remove course staff, as well as administer forum access."
msgstr "교수자가 강좌의 핵심 관리자입니다. 교수자들은 포럼 접속을 관리할 뿐만 아니라 강좌 담당 직원을 추가하거나 제거할 수 있습니다 ."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:87
msgid "Add Instructor"
msgstr "강사 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:92
msgid "Beta Testers"
msgstr "베타 시험자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:94
msgid ""
"Beta testers can see course content before the rest of the students. They "
"can make sure that the content works, but have no additional privileges."
msgstr "베타테스터는 나머지 학생들보다 미리 강좌 내용을 볼 수 있습니다. 그들은 콘텐츠가 동작하는지 확인하지만 추가적인 권한은 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:99
msgid "Beta Tester"
msgstr "베타 테스터"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:104
msgid "Forum Admins"
msgstr "포럼 관리자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:106
msgid ""
"Forum admins can moderate the course forums as well as administer other "
"forum roles."
msgstr "포럼 관리자는 다른 포럼의 역활도 관리할 뿐만 아니라 강좌 포럼을 진행할수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:117
msgid "Forum Moderators"
msgstr "포럼 진행자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:119
msgid ""
"Forum moderators can moderate the course forums. They cannot add other "
"moderators."
msgstr "포럼 진행자는 강좌 포럼을 진행할수 있습니다. 그러나 다른 진행자를 추가할 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:123
msgid "Add Moderator"
msgstr "진행자 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:128
msgid "Forum Community TAs"
msgstr "포럼 커뮤니티 조교들"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:130
msgid ""
"Community TA's are members of the community whom you deem particularly "
"helpful on the forums."
msgstr "커뮤니티 조교는 당신이 포럼에 특히 유용하다고 생각하는 커뮤니티의 구성원입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html:134
msgid "Community TA"
msgstr "커뮤니티 조교"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:5
msgid "Student-specific grade adjustment"
msgstr "학생별 성적 조정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:8
msgid "Student Email"
msgstr "학생 이메일"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:12
msgid "Student Progress Page"
msgstr "학생 진도 페이지"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:23
msgid "Problem urlname"
msgstr "문제 url 이름"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:25
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:65
msgid ""
"You may use just the \"urlname\" if a problem, or \"modulename/urlname\" if "
"not. (For example, if the location is {location1}, then just provide the "
"{urlname1}. If the location is {location2}, then provide {urlname2}.)"
msgstr "문제인 경우  단지 \"urlname\"을 사용하면 되고 아니면 \"modulename/urlname\" 을 사용하면 됩니다. (예. 위치가 {location1} 이면 {urlname1}만 제공하고, 위치가 {location2} 이면 {urlname2}.를 제공)"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:32
msgid "Reset Student Attempts"
msgstr "학생 시도 재설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:36
msgid "Delete Student State for Module"
msgstr "모듈에 대한 학생 상태 삭제"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:40
msgid "Rescore Student Submission"
msgstr "학생 제출 재채점"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:49
msgid "Show Background Task History for Student"
msgstr "학생들에 대한 배경 작업 이력 보기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:73
msgid "Then select an action"
msgstr "액션을 선택하세요"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:74
msgid "Reset ALL students' attempts"
msgstr "모든 학생들의 시도를 초기화"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:75
msgid "Rescore ALL students' problem submissions"
msgstr "모든 학생들의 문제 제출 재채점"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:79
msgid ""
"These actions run in the background, and status for active tasks will appear"
" in a table below. To see status for all tasks submitted for this problem, "
"click on this button"
msgstr "이 작업들은 백그라운드에서 실행되며,  활성화된 작업 상태는 아래 표에 나타납니다. 이 문제에 대한 제출된 모든 작업 상태를 확인하려면 이 버튼을 클릭하십시요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html:82
msgid "Show Background Task History for Problem"
msgstr "문제에 대한 배경 작업 기록 보기"

#: lms/templates/licenses/serial_numbers.html:8
msgid "None Available"
msgstr "사용가능한 것이 없습니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/combined_notifications.html:10
msgid "{course_number} Combined Notifications"
msgstr "{course_number} 통합 공지"

#: lms/templates/open_ended_problems/combined_notifications.html:18
msgid "Open Ended Console"
msgstr "개방형 컨솔"

#: lms/templates/open_ended_problems/combined_notifications.html:20
msgid "Here are items that could potentially need your attention."
msgstr "주의를 특별히 요하는 항목들입니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/combined_notifications.html:24
msgid "No items require attention at the moment."
msgstr "지금 주의를 요하는 항목이 없습니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:10
msgid "{course_number} Flagged Open Ended Problems"
msgstr "{course_number} 표시된 개방형 문제들"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:21
msgid "Flagged Open Ended Problems"
msgstr "표시된 개방형 문제들"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:23
msgid ""
"Here are a list of open ended problems for this course that have been "
"flagged by students as potentially inappropriate."
msgstr "이 강좌에서 학생들에 의해서 잠재적으로 부적절한 것으로 표시된 개방형 문제 목록입니다. "

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:27
msgid "No flagged problems exist."
msgstr "표시된 문제가 존재하지 않습니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:32
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:46
msgid "Unflag"
msgstr "표시제거"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_flagged_problems.html:49
msgid "Ban"
msgstr "버림"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:10
msgid "{course_number} Open Ended Problems"
msgstr "{course_number}  개방형 문제"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:18
msgid "Open Ended Problems"
msgstr "개방형 문제"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:20
msgid "Here are a list of open ended problems for this course."
msgstr "이 강좌에서 개방형 문제 목록입니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:24
msgid "You have not attempted any open ended problems yet."
msgstr "아직 개방형 문제를 시도하지 않았습니다."

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:29
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:18
msgid "Problem Name"
msgstr "문제 이름"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:30
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:31
msgid "Grader Type"
msgstr "채점자 유형"

#: lms/templates/open_ended_problems/open_ended_problems.html:32
msgid "ETA"
msgstr "ETA"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:6
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html:3
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:12
msgid "Peer Grading"
msgstr "동료 채점"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:8
msgid ""
"Here are a list of problems that need to be peer graded for this course."
msgstr "이 강좌에서 동료 채점이  필요한 문제 목록입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:12
msgid ""
"You currently do not having any peer grading to do.  In order to have peer "
"grading to do, you need to have submitted a response to a peer grading "
"problem.  The instructor also needs to score the essays that are used to "
"help you better understand the grading criteria."
msgstr "당신에게는 현재 해야 할 동료 채점이 없습니다. 동료 채점을 하려면 동료 채점 문제에 응답을 제출할 필요가 있습니다. 교수자는 당신이 채점 기준을 잘 이해하도록 도와주기 위해 사용되는 에세이를 채점할 필요가 있습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:19
msgid "Due date"
msgstr "마감일"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:20
msgid "Graded"
msgstr "채점됨"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:21
msgid "Available"
msgstr "사용가능"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:22
msgid "Required"
msgstr "요구됨"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:23
msgid "Progress"
msgstr "진도"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html:38
msgid "No due date"
msgstr "마감일 없음"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html:5
msgid ""
"The due date has passed, and peer grading for this problem is closed at this"
" time."
msgstr "마감일이 지났고 이 문제에 대한 동료 평가가 지금 닫혀 있습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html:7
msgid "The due date has passed, and peer grading is closed at this time."
msgstr "마감일이 지났고,  동료 평가가 지금 닫혀 있습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:9
msgid "Learning to Grade"
msgstr "채점 방법 학습"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:45
msgid "Please include some written feedback as well."
msgstr "글로 쓴 피드백도 포함시켜 주십시요."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:47
msgid "This submission has explicit or pornographic content : "
msgstr "제출물에 노출 혹은 외설적인 내용이 있습니다:"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:50
msgid "I do not know how to grade this question : "
msgstr "이 질문을 어떻게 채점해야 할지 모르겠습니다:"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:62
msgid "How did I do?"
msgstr "내가 어떻게 했나?"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:65
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:70
msgid "Ready to grade!"
msgstr "채점할 준비가 되었습니다"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:71
msgid ""
"You have finished learning to grade, which means that you are now ready to "
"start grading."
msgstr "채점 방법 학습을 완료하였습니다. 이제 당신은 채점을 할 준비가 되었습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:72
msgid "Start Grading!"
msgstr "채점 시작"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:77
msgid "Learning to grade"
msgstr "채점 방법 학습"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:78
msgid "You have not yet finished learning to grade this problem."
msgstr "이 문제를 채점하는 방법에 대해 학습을 아직 완료하지 않았습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:79
msgid ""
"You will now be shown a series of instructor-scored essays, and will be "
"asked to score them yourself."
msgstr "교수자가 채점한 에세이들이 보여지고, 여러분 스스로 채점해 보도록 요청될 것입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:80
msgid ""
"Once you can score the essays similarly to an instructor, you will be ready "
"to grade your peers."
msgstr "교수자와 유사하게 에세이를 채점할 수 있으면 동료들의 에세이를 채점할 준비가 된 것 입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:81
msgid "Start learning to grade"
msgstr "채점 방법 학습 시작"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:86
msgid "Are you sure that you want to flag this submission?"
msgstr "이 제출에 표시를 하기를 원하십니까?"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:88
msgid ""
"You are about to flag a submission. You should only flag a submission that "
"contains explicit or offensive content. If the submission is not addressed "
"to the question or is incorrect, you should give it a score of zero and "
"accompanying feedback instead of flagging it."
msgstr "제출에 표시를 하려고 합니다. 노출적이거나 도발적인 내용을 포함하는 제출에 대해서만 표시를 해야 합니다. 만일 제출이 질문에 맞지 않거나 옳지 않으면 표시를 하는 대신 피드백과 함께 0점을 주어야 합니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:91
msgid "Remove Flag"
msgstr "표시 제거"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:92
msgid "Keep Flag"
msgstr "표시 유지"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html:96
msgid "Go Back"
msgstr "되돌아가기"

#: lms/templates/registration/activate_account_notice.html:2
msgid "Thanks For Registering!"
msgstr "등록해 주셔서 감사합니다."

#: lms/templates/registration/activate_account_notice.html:3
msgid ""
"Your account is not active yet. An activation link has been sent to {email},"
" along with instructions for activating your account."
msgstr "계정이 아직 활성화되지 않았습니다. 활성화 링크가 계정을 활성화 하는 안내와 함께 {email}로 이메일 보내어졌습니다."

#: lms/templates/registration/activation_complete.html:11
msgid "Activation Complete!"
msgstr "활성화 완료!"

#: lms/templates/registration/activation_complete.html:13
msgid "Account already active!"
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: lms/templates/registration/activation_complete.html:27
msgid "You can now {link_start}log in{link_end}."
msgstr "지금 {link_start}로그인{link_end} 할 수 있습니다."

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html:10
msgid "Activation Invalid"
msgstr "활성화 무효함"

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html:13
msgid ""
"Something went wrong. Check to make sure the URL you went to was correct -- "
"e-mail programs will sometimes split it into two lines. If you still have "
"issues, e-mail us to let us know what happened at {email}."
msgstr "무엇인가 잘못 되었습니다. 방문한 URL이 맞는지 확인하십시요. 이메일 프로그램들이 가끔 URL을 두줄로 나누어 놓을 수 있습니다. 아직 문제가 있으면 어떤 문제가 발생했는지  {email}로 이메일 주세요."

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html:18
msgid "Or you can go back to the {link_start}home page{link_end}."
msgstr "혹은 {link_start}홈 페이지{link_end}로 되돌아 갈 수 있습니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_done.html:3
msgid "Password reset successful"
msgstr "암호 재설정 성공"

#: lms/templates/registration/password_reset_done.html:8
msgid ""
"We've e-mailed you instructions for setting your password to the e-mail "
"address you submitted. You should be receiving it shortly."
msgstr "입력한 이메일 주소로 암호를 설정하기 위한 안내를 이메일로 보냈습니다.  곧 이메일을 받을 수 있을 것입니다."

#: lms/templates/shoppingcart/error.html:6
msgid "Payment Error"
msgstr "지불 오류"

#: lms/templates/shoppingcart/error.html:10
msgid "There was an error processing your order!"
msgstr "주문을 처리하는데 오류가 있었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/error.html:13
msgid "Return to cart to retry payment"
msgstr "지불 재시도를 위해 장바구니로 돌아가기"

#: lms/templates/shoppingcart/list.html:7
msgid "Your Shopping Cart"
msgstr "장바구니"

#: lms/templates/shoppingcart/list.html:10
msgid "Your selected items:"
msgstr "선택된 아이템:"

#: lms/templates/shoppingcart/list.html:14
msgid ""
"<td>Quantity</td><td>Description</td><td>Unit "
"Price</td><td>Price</td><td>Currency</td>"
msgstr "<td>수량</td><td>설명</td><td>단위 가격</td><td>가격</td><td>통화</td>"

#: lms/templates/shoppingcart/list.html:23
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:40
msgid "Total Amount"
msgstr "총 금액"

#: lms/templates/shoppingcart/list.html:31
msgid "You have selected no items for purchase."
msgstr "구매할 아이템을 선택하지 않았습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:7
msgid "Receipt for Order"
msgstr "주문 영수증"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:16
msgid " () Electronic Receipt"
msgstr " () 전자 영수증"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:17
msgid "Order #"
msgstr "주문 #"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:18
msgid "Date:"
msgstr "날짜:"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:19
msgid "Items ordered:"
msgstr "주문 아이템:"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:23
msgid ""
"<td>Qty</td><td>Description</td><td>Unit "
"Price</td><td>Price</td><td>Currency</td>"
msgstr "<td>갯수</td><td>설명</td><td>단위가격</td><td>가격</td><td>통화</td>"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:46
msgid "Note: items with strikethough like "
msgstr "노트: 취소선 같은것이 있는 아이템"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:46
msgid " have been refunded."
msgstr "환불되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:50
msgid "Billed To:"
msgstr "다음 사람에게 청구됨 :"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html:52
msgid "#:"
msgstr "#:"

#: lms/templates/static_templates/404.html:8
msgid ""
"The page that you were looking for was not found. Go back to the "
"{link_start}homepage{link_end} or let us know about any pages that may have "
"been moved at {email}."
msgstr "찾으시는 페이지는 찾을 수 없습니다. {link_start}홈 페이지{link_end}로 돌아가거나 이동된 페이지들에 대해서 우리에게 {email}로 알려 주십시요."

#: lms/templates/static_templates/server-down.html:5
msgid "Currently the <em>{platform_name}</em> servers are down"
msgstr "현재 <em>{platform_name}</em> 서버가 다운되었습니다."

#: lms/templates/static_templates/server-down.html:6
msgid ""
"Our staff is currently working to get the site back up as soon as possible. "
"Please email us at <a "
"href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a> to report any "
"problems or downtime."
msgstr "담당 직원이 사이트를 가능한 빨리 되돌려 놓기 위해서 노력하고 있습니다.  문제나 중단을 보고하기 위해서는 <a href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a> 에 연락주십시요."

#: lms/templates/static_templates/server-error.html:5
msgid "There has been a 500 error on the <em>{platform_name}</em> servers"
msgstr "<em>{platform_name}</em> 서버에 500 오류가 있습니다."

#: lms/templates/static_templates/server-error.html:6
msgid ""
"Please wait a few seconds and then reload the page. If the problem persists,"
" please email us at <a href=\"{email}\">{email}</a>."
msgstr "몇 초 기다렸다가 페이지를 다시 로드해 보십시요. 문제가 지속되면 <a href=\"{email}\">{email}</a>로 이메일 주십시요."

#: lms/templates/static_templates/server-overloaded.html:5
msgid "Currently the <em>{platform_name}</em> servers are overloaded"
msgstr "현재 <em>{platform_name}</em>  서버가 과부하 상태 입니다."

#: lms/templates/static_templates/server-overloaded.html:6
msgid ""
"Our staff is currently working to get the site back up as soon as possible. "
"Please email us at <a "
"href=\"mailto:\\{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a> to report "
"any problems or downtime."
msgstr "담당 직원이 사이트를 가능한 빨리 되돌려 놓기 위해서 노력하고 있습니다.  문제나 중단을 보고하기 위해서는 <a href=\"mailto:{tech_support_email}\">{tech_support_email}</a> 에 연락주십시요."

#: lms/templates/university_profile/edge.html:4
#: lms/templates/university_profile/edge.html:9
msgid "edX edge"
msgstr "edX edge"

#: lms/templates/university_profile/edge.html:12
msgid "Log in to your courses"
msgstr "강좌에 로그인 하세요"

#: lms/templates/university_profile/edge.html:29
msgid "Register for classes"
msgstr "강좌에 등록하세요"

#: lms/templates/university_profile/edge.html:30
msgid "Take free online courses from today's leading universities."
msgstr "유명 대학들의 무료 강의를 수강하세요."
